移民加拿大的絕望與無力

到到都開始落閘

保安局去年估算港人移民數字，估計2015年有7,000人移民外國，當中排首3位的美國、澳洲及加拿大最受歡迎。移民顧問關景鴻表示，傳統移民國家如英國及加拿大門檻較高。

TOPick先作加拿大移民簡介：

港人移居加拿大機會愈來愈渺茫，由2014年起加拿大取消多倫多、温哥華投資移民和創業移民，港人要移民加國只有循家人團聚、個別省份提名及技術移民三種。

關景鴻指，目前最易移民到加拿大的方法是，透過個別省份的投資移民計劃，以魁北克省為例，有以下3個門檻：

1. 申請人需證明有160萬加元(折合約925萬港元)資產，包括物業、股票及現金，但半年內由家人轉贈的資產不作計算；

2. 在過去5年的2年內，必須有全面的管理經驗，包括公司策劃、管理以及財務和人事管理經驗；

3. 申請人要投資80萬加元(折合約464萬港元)於政府的移民基金，申請人須向基金公司貸款，並一次性收取22萬加元(折合約127.6萬港元)作為利息，有關款項不作歸還。

但有夫婦月入10萬元，還有4個物業收租（有按揭），丈夫為IT經理、曾到加拿大及英國升學，太太任助理經理，最終被拒門外。

死因有以下各點：

1. 加拿大所指的管理經驗包括營運、人事和財務的決策權，缺一不可。職級最好是主席、CEO、CFO、Director和GM，公務員管理經驗不作考慮。

2. 該夫婦只有人事決策權，未有權開出公司抬頭支票、或部門開支預算。

3. 申請人的資產最好有80%證明由自己能力賺取回來，不包括由父母或家人贈予的現金或物業。該夫婦的物業首期由父母贈予，將租金收入用作供款。

由於該夫婦在人事及資產方面存在不明朗因素，申請人未必能得到魁北克省政府發出的提名資格。

除了投資移民，關景鴻指，申請人可透過加拿大技術移民，但方法並不容易。根據目前計分制，如申請人具大學畢業、英語流利及擁若干工作經驗，都無法達到最終門檻，除非獲當地僱主聘用及省政府提名，否則難以透過技術移民到加國。

英澳投資移民門檻高

除了加拿大，澳洲投資移民門檻更高，申請人須投資500萬澳幣(約2,959萬港元)選擇當地上市公司的股票或債劵等，為期4年，每年須有40天留在當地或4年共有180天，可取得居留權。單以投資金額而言，關景鴻指澳洲金額可算是最高。

至於英國，投資簽證Tier 1 （Investor）投資金額亦需200萬英鎊(約1,940萬港元)，成功入籍英國約需5至6年時間。

美國投資50萬美元

關景鴻指，較多港人選擇「EB5」企業投資移民，需投資50萬美元（約388萬港元）的項目，如餐館及護老院等，有關項目需在2年內維持10個就業機會。

技術移民方面，關景鴻指全世界都有人想去美國，配額不多，競爭激烈，而家屬團聚則要等候多時，即使是兄弟姊妹也需等待10年或以上。

移民去其他英聯邦國家仲有得諗？

所以班支那人走晒落黎香港

技術移民囉屌

香港人玩技術移民真係得啖笑, 專科連印度佬都打唔贏

成班香港人淨係識bbq點技術?

新加坡同馬耳他算好啲 大約12m度搞掂

有能力投資移民果d根本係香港都可以有好好既生活

其實set到個門檻咁高都係唔想比d無文化既人入侵

可惜係香港大把炒賣發達既人都係無咩文化

非白人英聯邦國家=地獄

個地方無前途
要為仔女著想

新加坡都地獄

係。

無自由，假民主。

除左有屋畀你住之外，無野比得上香港

你知唔知技術移民係指乜野「技術」？

你以為係WORD同EXCEL?

如果仲諗住多倫多同溫哥華咁你唔使諗
移到過嚟呢邊都唔易搵嘢做
呢邊人工亦唔係你地想像中高
屋價市區間間過百萬，除非搬好遠
試吓中間草原省份會易啲
聽同事講Saskatchewan好似最易
Quebec就算啦
唔識法文真係唔知點住

屋價市區間間過百萬？

百萬加幣都只係 a piece of cake

你知唔知依家香港D樓係多少錢一間？

其實移民都對當地帶黎好大影響
無神神比班人帶住筆炒野炒出黎既錢去左外國
好似usa都有呢個問題, silicon valley d本地比班it有錢佬炒起哂d 租金之後局住移走
所以好多地方都想落閘

我申請咗移民加拿大但唔知批唔批

無番1500萬現金唔好發咁多夢 努力工作吧

Quebec係咪有分加?

老豆老母排左美國直系兄弟姐妹移民
當時我未18歲 可以加埋我個名
預左要等十幾年

全世界投資移民個條件都高左好幾倍
多得強國人

香港呢代移民都係靠父母最快

剩高薪專業計，技術類除非你好後生已經打算走

唔係起碼要用多筆錢讀多個post grad同有幾年工作經驗先有多D本錢走

不過30歲之前後生仔點都多D本錢走

但你要做足research諗走去邊先

移到過去, 你會發覺,

D華僑組織有好多都係共匪共諜組織黎

點會，左膠皇起碼當多兩屆，保守黨現在重未分裂完

渣bno的好處

我係父母團聚移民去溫哥華所以唔係好知

老奉收你垃圾咩

香港地窮撚先係地獄姐
有錢個d點會想走?

唔係讀專科既話去外國都唔係咁易撈其實

所以你咪做緊窮人囉
仲唔走唔通2047 充公哂先走？

咁又係
攞住幾層樓收租

中六合彩頭獎都未必有資格移民

人地有啲錢既走都走唔切
佢就話窮先係地獄有錢點會想走
係咁好就無人移民走佬啦

有D錢既, 都先將老婆仔女安置係西方文明國家安全地方先

自己留低做野賺錢, 隨時買一張單程機票就走得

有咩好處

香港有乜真民主自由？

剩講錢，歐盟同美國你預00萬左右

南美100萬內，都仲有幾個選擇

當年1989年北京開槍

香港上一代人要走, 係乜都諗得出

假結婚移民上一代大有人在

錢根本唔係問題所在

起碼你可以鬧政府唔會畀人拉

假結婚咪得
手持加藉 係咪有女屌

同問

窮人唔一定冇有錢人思想
有錢人都唔一定就有有錢人思想
但睇你個款就知你又冇錢又冇有錢人思想，將來就算行少少運有少少錢都會守唔到財
諗多啲未來十年嘅野，唔好淨係睇呢一刻
搭緊嘅𨋢係咪安全
社會會唔會男盜女娼化
香港係咪永遠都係金融中心
你嘅子女嘅將來可唔可追逐自己嘅興趣甚至夢想

紐西蘭呢

例如南非

我住魁省
本身算係最容易移民既，因為有第條隊
但黎緊十月一號大選，好大機會贏嗰個新政黨（CAQ）已經講明會改革移民政策
所有新移民都要識法文先至可以入黎
同埋取消個投資移民

但本身就算無改移民政策，唔識法文的話，你唔係做 IT 或者偏門啲既 engine (e.g. aerospace)
基本上都唔洗諗搵工呢樣嘢
唔會搵唔到既，你識法文咪搵到囉
餐館都或者搵到既，但呢度餐館都要識法文，可能又比老世玩
就算你响做 Bombardier aeropsace 你都要做"徒弟"
因為你要考 engine 牌，engineer 係 protected title，考牌要考埋你法文
無 engine 牌等比人壓榨

呢度啲樓算平，平既低過一球港紙都有，屋就可能球半到
你肯學法文又肯辛苦肯捱都應該過到
唔想學想 hea 好似篇新聞個夫婦比錢就算就開始好難

Physiotherapist 移唔移到
特登讀嚟諗住用個牌移

喺香港你冇得揀
但去到當地，有

而且仲可以打正旗號反共
見到呢d組織咪call情報部門做野囉

有邊個想收留窮J？

聽講d餐館好仆街
完全當你係奴隸咁卒

唔好咁講，有細路同埋想環境住得好d都係因素

香港d所謂中產樓周圍都好嘈間隔又唔好，我不如平平地去外國買大間d

卑詩省已經好多蝗

呢樣野好多年前已經有，俗稱太空人

9成都申請家人團聚 不過要過面試都唔係咁易
利申 做過加拿大移民面試傳譯 見過好多申請人fail

發夢識d蝗全部用政治逼害打官司移民
仲要每個月幾百蚊難民金

正正就諗住去讀返個aerospace master, 但我拎BNO諗住過英國

係架，佢班餐館睇死你唔識法文淨係可以做唐人餐館，9am 至 10pm 又低過最低工資都唔出奇
$100 一日都聽過（最低工資 $12）
佢 cash 出糧，唔同你報稅，但你搞移民一定要報實，然後佢又呃鳩埋你本身僱主出嗰部份啲稅（EI, QPP, QPIP），本身係老世出但變咗你出
捽到完全唔係人

我咪識人比人捽到幾有毅力 33 歲先入 U

香港果d好多都係咁玩, 誠哥d仔女係哂加拿大

好鍾意呢種政策，起碼篩走唔少劣質人士

咁難民咪好著數

英國就算喇，除非你真係搏當地就業
英文國家之中，英國移民門檻最高

英國d人好仆街, 見你係華人覺得你有$, 有d黑人專組隊打劫華人留學生

馬耳他

岩啦，唔識法文同英文嘅低質人口就咪去啦
利申一大工程佬，大學已經學法文

我做 IT，舊公司好撚多同事都係 EU 過黎，最多英國，法國，德國同比利時
佢地個個都話歐洲人工好低，淨係搬到黎到呢度人工差唔多高成倍
稅又低過歐洲，生活費用又低過歐洲
响 Montreal 有個區叫 Plateau
我地成日話嗰度係法國淪陷區
啲法國人多到痴咗線

就係諗住博當地就業，先working holiday 兩年，之後無公司幫我簽先返香港，窮拎淨係諗到呢個方法

我都唔明

1989年港豬去外國, 做唐餐館

2018年港豬去外國, 又係做唐餐館

完全無進步過

去外國做餐館仲慘過係香港
facebook創辦人老婆屋企都係由餐館家庭出身, 佢意識到老豆老母好辛苦先發奮
而家仲有無呢支歌仔唱?

轉返去香港, 應該係保險、金融、地產牌要考粵語

保鳩利亞
羅馬尼亞
會唔會易D!?

人地 HKU A&F 又响銀行做過 back office
香港嗰陣搵三萬蚊一個月
但無計，你唔識法文學條春搵工
BBA HKU A&F 又點
無人請你

無錢咪要做餐館
馬死落地行

所以我咪話你唔係做 IT 無 CS Degree，又唔識法文
你移民過黎最多都係做餐館，車房
都唔知識幾多香港人最後敗走多倫多

Tier 1 (Entrepreneur) visa 呢?

冇計，d香港同支那留學生好鋪張做壞左個朵
見識過有支那生直頭當地買埋屋

一大班著到身光頸靚，脂油粉面
如果係賊都搞佢地喇

我都想學法文，唔知有咩門路

係

所以你唔應該直接向歐洲國家申請移民

應該先去SYRIA, 上船去意大利島上岸, 撕晒所有身份證明文件

仲比你地支化豬入黎

人地猶太人做生意係互惠互利
華人做生意係惡性競爭

其實新加坡有冇民主都係一樣
好似97之前香港咁
冇民主都冇問題

呢d好多吉普賽人，咪搞

睇黎全職做黑客會比較容易移民

其實咪創下業囉, 打工思維害返佢自己

銀行back office真係保守過唔保守既人種黎

通常都無創業勇氣及思維, 最後害撚死自己

想走? 攬住一齊死啦

法國文化協會囉

仲有大把後生靚女

咁都要問？

好似要幾百萬
不過香港生活成本咁高，好難一時間儲到咁多

thz

猶太人鍚安主義好撚團結, 唔會剝削自己人
只會剝削歐洲人

係，以前英國讀書
華人只會恰華人
聽朋友講，做華人工最蝕底，因為d老細好孤寒又用到盡

同香港一尻樣

移民過到去
又係見返一堆支那人

最低入場 £50,000

You can also apply if you’ve already invested £50,000 in a UK business. You must have invested the funds less than 12 months before you apply.

因為個老細都好手緊

法國文化協會法文班, 男女學生比例係1:9

得閒約下佢地出黎話練法文

唔明點解D人唔去？

惡過佢有無得諗

另一個 £200,000 option

對返港紙只係2球

香港地真係唔算係乜野錢黎

港豬惡得過吉普賽人既話, 一早獨立左啦,

仲移乜柒民

港豬就係因為夠怯懦, 先去移民嘛

去睇番你目的地個Skill Shortage list

自己計下分夠唔夠先

始終你要諗想去邊先

好多都係扒手小偷，睇路
歐洲各國嘅治安難題之一

歐洲一體化惡果

手咩緊，d takeaway 年中搵唔少就真

投資移民唔洗諗

技術移民好似有Post

仲後生去果邊讀書都仲有機

好彩揸bc
他日想走都叫有個地方落腳
不過除咗錢銀 移民真係一個好大影響嘅決定

一樣諗法 唔係咁容易話走就走

唉，諗住考多幾個牌用技術移民，點知想走都咁難，真係留係香港等死

紐西蘭勁多支那人, 多過香港人好多

我想搏讀phd
不過畢左業咁多年除左間中睇經濟數據都冇點掂d學術野

nz有南島北島
北島多大城
南島都係山水，會少d

你係咪睇住移民局個shortage skill list考先？

原本想 QSWP 但法文CERT過左期 (DALF C1) 可能11月去外國考TEF算

同埋等CERT 工作EXP

利申 IT JJ

多多指教

移民南島有分加

最簡單都係結婚移民

讀phd對移民幫助唔大掛

搵多d錢先容易移

你都唔係對準目標既

係有，因為高學歷
呢樣nz係缺
而且當地讀研究學位收本地生錢

白人國家移唔到，咪揀亞洲國家，日本／東南亞，再移唔到都係留返係到

我嘅理想邦係Dunedin
以前住過Scotland ，聽講當地人都係scottish 後代，我應該唔難適應

開始新嘅生活其實唔係好難
但一走就差唔多等於放棄晒香港嘅所有野
其實真係唔容易
如果可以嘅 真係唔想走

加拿大國民表示: 最新落閘唔俾外國人去加拿大生仔入藉真係德政
不過又咁講, toronto 同vancouver, 當俾你去到
人工唔見咁多, 樓又唔係平好多
我自己計過數
退休返去算數

窮唔緊要，都要有一技之長

你移民去個新地方都要有謀生技能，熟習番當地人語言同文化

你話真係錢嘅問題，Ecuador平到你放20萬左右去銀行就得添

但你香港去果邊肯唔肯先

我好彩d，以前留過學
要適應唔難，只係我個career太唔掂

呢個係應該ge,,

唔係好似邊個邊個呀豬呀狗落黎團聚就落地生根

Level 9+ 加20分咋喎

算喇，去Edmonton 呢類冷門d好

點解唔去Scotland?
英國多D香港人

唔聚居一點, 好易文化滅絕

如果喺當地大學畢業同拎到教職，個分會仲多

我個master就係英國拎

都話難移民
我畢業果年就撞正保守黨收緊移民

去英國啦

將來義士有需要, 都可以比多D照應佢地

200,000英鎊都難?

香港最多就係it同會計,但呢2樣支那同印度最撚多

再加上佢地係搏命訓身都想移民既決心都幾癲下

那有錢

係見一堆好有錢嘅支那人

200萬港紙返到英國咁好？
有冇加拿大果d咁閪既條件
Eg: 唔比父幹、經理工作經驗

1500萬已經係最低既門檻,分分鐘都冇得你移

裝修佬仲易過你PHD

呢個post有太多人唔明個遊戲玩法

D有錢人移民去第到,小朋友外國大享受良好成長環境,跟手就回流番黎當半個鬼佬上位,賺香港錢低稅率又可以投資番去,老左食兩家福利

識人全部親戚都喺香港住同做野,冇一個係中國人

所以我不嬲都話, 與其網上鳩UP 平權,
不如拿拿臨炒 / 搵夠200萬直接拿BC

10年qe,錢根本就唔值錢,依加直頭唔太需要投資移民

屌200萬買到bc真係好撚抵

20萬拿到國籍都抵玩

自己平權, 金錢平權

平權撚鳩UP到2047都係平條毛, 不如快快手手搞掂實際

我渣bc都攪緊技術移民去加拿大，可惜ielts 8 都唔夠做，要係咁刷分

其實香港稅後人工算高 睇香港人成日去旅行就知 識其他地方既人都冇好似香港人咁一年去幾次 最大問題係買唔到樓

係好抵，果邊用美金，連埋移民律師費應該30萬港紙內埋單，其中放係銀行筆錢搞完手續可以攞番，不過識西班牙話都未必搵倒工

網上睇過來人講連當地人搵工都唔易

可以試創業，但以當地為主搵食唔會好好景

如果本身份工唔洗physically番工，可能都係好選擇

錯! 係好過去搶!

有文化係香港發唔到達

個到之前地震
所以先要咁多裝修佬

其實D人太保守, 根本就應該創業

依家互聯網時代, e-commerce,

都仲可以做唐餐館既, 我真係唔敢想像有多古老石山

係呀, 人地要呀, 咁你得唔得呀？

所以話呢代香港人靠父母幹最快

歐洲就馬耳他、英國

澳紐就技術移民

南美就唔係無機會，智利JJ巴打都有開post，經驗可能幫倒你，其他南美國就隨時生活水平仲差過係香港，有幾多人肯

之前上知乎睇過, 厄瓜多爾都收緊左移民啦

全世界都係
根本唔只係蝗
香港成堆假難民都話政治迫害 問佢老婆仔女係邊 佢話係自己鄉下

都得, 但你要睇清楚每個國家既asylum既程序, 同要乜野PROOF

之前仆街德國錯誤遣返維吾爾人返支那, 條友失埋踪

馬爾他25萬歐元, 都真係抵玩

戇鳩 做到咁高職位咁高人工仲走咩 留係到都大把世界嘆啦

係咪直接申請citizenship cit001 e 個form

如果係加拿大真係掂既
年中就唔會咁撚多加狗回流返黎香港啦

做教師移民歐加美澳有無好處

好多人一坐完移民監, 就狗衝返黎搵工

不過有一班係97年去加拿大

坐夠年期, 2003年返黎香港

完全係高賣低買層樓

基本上做到咁高職位個啲好多都係乜乜會嘅會員，幾千萬或更多嘅錢渣係手，比我都係留係香港到做上流社會，唔通仲咁戇居走去做人地二等公民咩
所以話呢啲移民政策真係把撚

澳洲既投資移民邊只有500萬既188C，其實仲有80萬既188A同150萬既188B 關景鴻專登提都唔提

其實係拎個居留權，返香港繼續打工，當買個保險

拎住幾千萬去邊都得啦

呢樣真 有邊個有錢佬係無其他國家passport

因為始終無咁快移，所以仲諗住係百搭
睇情況移邊，唉想走佬都無咁易
係咪要提早走

申請左temporary resident visa先，留到21個月先可以申Permanent，但最基本你要有錢放銀行先

垃圾委內瑞拉輸出太多難民，智利都啱啱收緊埋，無得去到先搵工

係想走嘅愈後生準備愈好

誠哥都走人啦喎 Ching
邊個有錢過佢

EE?

點解要去啲落後過香港咁多嘅地方？

Kazakhstan, greatest country in the world

一睇就知你係二世祖格喇
有錢畀你都守唔到財
諗多啲十年後嘅野，淨係睇現在多多錢都畀你敗晒
現在係香港最有錢嗰個都走

有人問窮唔知點走，咪講下有咩選擇

現實係你點都要睇番自己黎揀

同埋何謂落後，先進到香港咁又係咪你想要

如果諗住要又先進又易移民又無錢

好老實你死左條心留係香港，你生活水平仲高D

有錢都比人充公

住過加拿大，果到既冬天果種凍同寂寞真係令人想屎

ielts 8 都唔夠做？
我都係揸bc諗住移民加拿大，師兄你本身資歷係點？
揸bc好處就係唔洗同中國人排同一條隊（好似係）

諗下幾十個英聯邦國
有幾多個星洲呢啲異數

我揀去美國🤩
儲緊錢

之前先有連登仔移民智利,依加連智利都要收緊

美國真係好難

如果捷克，奧地利，匈牙利呢啲地方有無諗移民？

利申: 普通香港打工仔

唔係 18歲個陣時搞Family sponsorship

加拿大讀書轉永久居民都仲比英美易

如果傳教士升做樞機主教移民歐洲有無得諗？

太多難民，就算係較落後國家都要收緊，係香港先咁荒謬吹咩人權，唔講以為共匪已經鎖左國

讀緊三大專科想移民，係咪最好學定法文先
儲錢去讀加拿大master，再搵工係咪最好嘅方法

娶個加拿大人老婆咪得lor
利申: 已婚

呢啲所謂回流撚只係求攞本外國passport啫，攞到咪返嚟繼續錢搵錢囉

加拿大有咩好?
咁多香港人回流

睇到想死

馬耳他易好多囉
直接比你買國籍咁滯

結婚移民咪得

好喇，十年時間終於玩臭左

3年audit，26歲
IELTS 要 LRSW 8.5/8/7.5/7.5 但我柒左writing 2次，要不斷考到7.5為止，唔係就要讀postgrad.

宜家新興係東歐入咗歐盟嘅國家，例如匈牙利同保加利亞，不過都係嗰句啦，你有錢去邊個國家唔得

你知唔知過百萬係加拿大已經好撚誇張
唔該唔好拎香港喱隻食人社會環境黎比

快啲解釋下俾憐燈仔聽

所以我主張學好外語同social，再去working holiday 溝鬼妹好過

同埋你最大敵人真係印度人，佢地學歷高 你英文再好都唔會夠佢地有master高分

識法文加分
冇嘅就愛民頓算啦
東西岸都畀人玩臭晒

溝個cbc都仲得

梗係唔係啦,唔識咪亂up

Suburb囉 前提你係要忍受到唔渣最少半個鐘頭車出去嘅真係0娛樂

草原三省黎講Manitoba同Saskatchewan仲易

你ielts夠哂啦，crs幾多分？
我條件仲差過你

洗乜發夢，事實來怕咩講
大撚把蝗蟲咁樣過去之後仲繼續宣揚中國好

呢個係窮人最多用既方法

回應之前有巴係PT話讀黎移民

美國就可以跟據 Schedule A，唔使Labor Certification，好似考牌，搵僱主就可以，詳細 Google下，或望望：

英國好似唔使再考試，澳、紐就筆試加viva，加拿大就最難，好似係

反正有錢都移唔到

加國移民局有網站可以俾你自己check 番個申請狀況

438.. 但如果writing 7.5 就441穩入。。

其實而家搞港獨俾政府打壓果班應該有足夠資格申請加拿大政治庇護

搵個真心想同佢過世嘅另一半先難 當然你話假結婚呢啲犯法嘢嘅又吹你唔脹，惟有祝君好運啦

點會唔知，起撚晒鋼on99。

智利好撚過

或者馬爾他直接買護照

其實要移有心實移到

只不過一定無香港咁先進

聽過一個加拿華人講
加國冬天比蘇格蘭冬天更多雪同凍

真係唔明點解d香港人咁鍾意

真? 你點知.....

你覺得係真姐.
我有個client 都係咁話.
結果當日去到機場等極都唔見人,去機場+immigration 問先知條女早3個禮拜之前已經到左.

緊住去左邊? 梗係潛水失綜啦....
仲同你談真愛咩, 楊古!

唔係先唔先進
而係生活質素有無改善
呢啲地方教育醫療娛樂飲食等都唔及香港
去黎做乜

咁如果真係為讀而讀，master又唔算難有，只不過既然要徙錢讀，就想揀岩先讀啫

所以呢個方法講就易

有能力移民嘅大把選擇啦

應該咁講, 可以同北海道差唔多.
不過有Ｄ地方梗係會凍Ｄ啦.....咁你又唔會成日係條街度卦.........

支爆近了

去過先再講啦
好多人都係咁話香港好好好......結果? 咪黑左囉

You need to know who you sponsor !
And ....be careful !

你就好。。。真係差一步，我仲要左度右度
不過最麻煩係搵工。。

你本身做咩工？我其實都驚搵唔到，不過我都仲未有ITA , 其實諗黎都多餘，考好英文好過

巴打你有冇興趣留聊絡方法 eg tg？好難得搵到個背境咁相似既人，又想移去canada

屌，澳門又贏
天生葡籍，想去歐洲就去
我望住本BNO，唔通真係去當兵咩

都要成10m

但我覺得美國好過英國同加拿大好多

咁我都覺既，除左healthcare

咁我係用呢個

識玩一定係wh搏wv

前題係你要有幾年技術範疇工作經驗

係呀。唔通跌個BC比你咩

想lai人國籍唔付出點有咁著數

30頭讀得唔得

唔見得香港好好

淨係呢兩星期既空氣

你買個瑞士山區肺返黎換都無用

phd都唔係咁易做
1. 香港出身係外國做到professor可能性好低
2. 一係你就係industry做r&d, 日日同班印度佬/中國佬死過

去得歐洲咪又係咁

歐陸唔識當地語言其實都唔易生存

班香港人同大陸人爭住去做二等公民？

身體不嬲都係最誠實
有d理由根本唔使多講

讀postgrad = ielts幾多分先
利申讀緊part time postgrad+ 6年工作經驗+ check番工種係rank B技移去加拿大

唔知得唔得

所以話D人要分清楚係要改善生活定剩係想要個Second passport保障自己

你有條件揀當然係去智利好D

但窮都唔好諗住有手有腳肯做，人地就要俾機會你

世界上係得香港咁獨特咁易收外人

呢個澳洲好似得，不過應該要求你要有工作經驗

人地出生係葡國地方，有葡籍，make sense 丫
我出生係英國地方，攞唔到英籍，make sense丫，我無努力
乜撚野logic嚟

我教你一個英語國家
Ireland
我住Galway ，後生一輩啲薯仔文同我地band3講英文有得揮

我指當兵換BC

你幾時有係香港香港人係一等公民嘅錯覺

想帶個仔去加拿大........

當日唱住唔願做二等公民個條友去左邊你答我

OIC 唉
不上面個logic都無變
我係到出世都無哩到國籍，得本二等公民做狗
要去死六年死唔去先可以升返做人
澳撚一出世就已經係人

我前年已經講逃生門會關閉，想走就好係喱幾年走得就走
班人重大安旨意好似一定冇事咁
連人地地方畀班支那人玩到爛成點都唔知一d危機感都冇
抵死啦

咁我都喺德語國家搵到份唔駛德文嘅工(去到再慢慢學) ，下月就鬆人了

不過好多揸葡國passport 嘅澳門人自己都唔太爭氣

澳門人少
我地人多

真係唔怪得英國人唔比我地英籍

問心有幾多香港人覺得自己係英國人先

識好多人都係比錢買
5-6萬蚊換個pr
對比番呢到其實都幾簡單

我望住身邊d frd結婚/生仔/去日本

我笑而不語

香港而家去到地獄邊緣
仲玩。有錢拎去移民啦屌

有時真係想自己係強國人你話幾好。有得讀國防大學？航空大學。
畢業做個空軍幾正

如果決定做一隻港豬, 新加坡都係唔錯既選擇

但當然啦, 做得港豬
邊會想移民走?

我25歲，已經準備緊 好彩我果個職位係NOC 入面，準備做夠3年經驗去果邊讀一年post grad 擦分 (Federal Skilled Worker)

咪就係
其他有錢佬仲話唔驚香港教育收皮可以俾小朋友讀國際學校
睇下新起個Malvern先啦屌

3. 學校有什麼特色？：除了是香港首間引入「森林學校」課程；學校會推行「國際文憑課程」，並加強在數學及科學教育，學校亦將中文列為必修科目，以普通話教學、以及會學習簡體字，更與中國師範大學合作，由該校前院長為中文科課程提供建議。

但我睇啲外國forum,好多印度佬話冇計到佢地個master 佢地有討論話係美加既master 係research,所以taught master 會唔計，大家點睇？

唔係直屬冇

allied health 移民邊到最易？

利申hku bachelor，嚟緊兩年去澳洲master，留唔留得低係澳洲？定係有其他更加容易嘅選擇？

加拿大 CRS,20-29歲最高分，之後不斷扣分

咁第一個step你又吹佢唔脹，唔俾另一半有passport plan好哂咩

同埋英國tier 1 enterprier 20萬cs好易咩
諗下20萬自己搞生意要捱到3年之後再住兩年先有bc, 一係就由scheme入面既公司俾你注廿萬再落手去0個間公司做3年，你覺得咩公司先要中國人/香港人注資，用球會黎比喻：熱刺定維拉先要你d錢？

英國如果單純投資既入場200萬鎊啦

利申：問過當地投資移民律師樓

5萬磅入場係 英國大學gradute 既特別plan
普通人就 20萬磅

技術移民車房佬水電煤裝修佬囉

咁勁? 你而家有公司同你搞左 Aufenthaltserlaubnis (temp visa)?

有無多d detail!? 5萬鎊俾英國grad既大學生！？

政治換血就換血啦，班狗官醒過左膠多多聲
反正個個老婆仔女做哂外國人，
奶夠共，cap哂水，
就可以返祖國拎住一大筆錢等退休嘆世界
留低班賤民慢慢捱貴租
同做二等公民

上面有人講起葡國passport我先講

其實只係好彩有葡國護照對方先請

你去英國讀書，grad 時可以申請 tier 1 enterprise 既graduate 版，只需要5萬磅，比起普通plan 平 1/4

如果grad左幾年呢

打錯，係 entrepreneur

請科水讀 master

無野喇諗番加拿大算

姐係你其實有blue card 唔同level 玩法

me is zero

移民難民國家

其實ok ga，我老豆都係30頭出去讀pure science 類phd，讀完係hk做R&D，做幾年後4x歲技術移民ca。不過學校個朵要夠響&係ca要搵到工

買馬爾他護照 或者希臘都得

想黎得一個方法
：$

技術性移民好難同其他人爭人哋多數係專業人士 申請
一係難民申請入黎

我講緊果d都無

咁有d真係打定輸數留響香港嘛

Hkuspace 個d 未必計，本身都有諗住讀個短期postgrad course ，但諗諗下考多個會計牌ACCA 穩陣d

講就咁講 其實之前搵工都搵到好挫敗 事實上佢哋真係唔需要咁多外地人過嚟

非專科係咪冇希望 嚟緊去英國讀bachelor's degree兩年後grad

即係咩意思？

但華人好難做到美國政府工

喺嗰度出世

冇自由 假民主咪同依家香港一樣
97前依兩方面係好過新加坡既 但依家有咩資格話人

將會非常非常非常慘烈

最起碼都要美國出世

唔通好似香港咁咩
講到你有（賺錢）能力就有好生活 無論你係香港定移民

Sg生活感似香港，易上手
同埋sg passport係好好既跳板

所以咪一動不如一靜呀，要去都唔係去新加玻

溝個CBC，完。

有bno肯去當兵有居留權？

係呀。講到口臭喇

好似要簽6年約

咁最好都係讀完直接當地有工做就fatfat

nz呢

lm

明嘅，始終係不歸路
但自問對香港經濟有濃厚興趣
想繼續個research

其實響sg做港豬都幾好
1. 組屋上車易
2. 政府發車牌極少，變相空氣好左塞車少左
3. 正宗國際視野，侵侵同恩恩都揀sg會面

政治野我揾香港同佢比
好似兩個阿媽養仔咁，又嚴厲又樣樣say no

但新加坡係西方虎媽，衰極都教同發展到個仔文武雙全，第時有成就仲分分鐘多謝佢咁嚴厲。 因為新加坡預見到亂俾民主去未教化既人民只會覆舟(睇下britin同brixit d人係投完票先google 投完票會點就知咩叫老貓燒鬚) 所以先咁嚴

香港係俾中國大媽填鴨式教育，嚴厲得黎又唔識發展潛力，只會愈教愈衰愈反叛

香港漸入地獄境界

我想問點解唔直接搵工？
扲唔到wv?

算數啦 而家仲係到問緊人點樣移民既人根本就冇能力離開

有能力既人一早走哂

吹牙，我国人民多既系錢，無文化又㸃牙

香港人仲可以走去邊，真係做鬼都唔靈

Sask呢啲牛屎省

仲有技術嘅

同中國一樣，有技術力既升唔到上去，升到上去話要移民走佬既，就係冇屎忽有錢既撚人。

都唔係既

有二線國家但佢地唔想去

係個邊出世係公民
但冇女冇學歷 唔敢一支公過去發展

人生議員

係個邊無人脈其實無得發展.. 係香港大把搵錢機會 香港有事咪買張機票走人咯

Sick ball Ching
大把華人民智未開，比佢地「民主」咪係政棍亂舞
一定要強人政治帶起，再慢慢教育同社會文化上教化先得
西方由古希臘時代開始萌芽，近兩三百年先第一次吹到亞洲既野點會咁易上手丫

移民加拿大真係有寶咩你估

你如果喺香港係下等人，去到只會做下下下等人

你係有錢有能力既，一定係留喺香港好得多

我住左喺加拿大十幾年，大學一畢業就返香港，從此無再返過去

利申：一家四囗都有加籍

依個有d似我舊同事
佢係小學歸港之後住居屋無再番加國
有米+外國passpost先咩都玩哂

其實都可以咁講
我響澳洲讀書不知幾想返香港

你就梗係講風涼話啦

去加拿大肯拋個身出黎做藍領都可以搵到食買車買樓

香港？屎都無得你食

好彩屋企人當年中英談判已經聞到唔對路，1988年就投資移民左去加拿大
如果今時今日先後知後覺，隨時連移民既門檻都達唔到要求

而家我係公司都無同D中國人打招呼，聽到把聲就憎

現實，一早鋪好路，駛撚幾百粒先走到咩

好多人都咁做

假結婚而家查得好嚴，呢條路已經可以話斷左

都係拾陶才子牙慧啫
但問題係可見將來香港地位只會愈黎愈低
你諗下新加坡咁少人同咁專制都要今時今日先超港
中國13億人仲要每日150個參差不齊既人落黎溝淡，你唔會諗日日150個碩士專材幫港發展呀嘛，130個豬既日日攞著數加十個正常同十個專材我就信

家陣仲整個大灣區係咁叫香港人北上，唔係加速溝淡咁係咩

去加拿大肯拋個身出黎做藍領都可以搵到食買車買樓

笑死，你無人無物無依無靠，打份藍領？租唔租到樓都成問題

去亞洲國家不如留返香港

留港不如去奶共

其實根本香港就係好好一個地方
除咗政治上同埋住屋環境方面有問題之外其他都好好

依個唔認同喇
起碼大城市温哥華針都插唔入
你得閒睇下幾撚多中國後生仔讀完書
揾唔到工就索性叫屋企人買樓，日撚日揸拉利9 hea 9住等公民身份

黃刀鎮你又制唔制？做夠一年工，咩工種都得就可以睇下其他州同黃刀鎮有無位俾permit你

前提你頂到-20度大半年，得雪，極光同大媽旅行團

Child登仔

真正高收入果班，一年搵一百萬要交成七十萬稅

佢呢啲垃圾非主流國家去黎都嘥氣
去啲多香港人嘅國家團結啲抵抗支那人好過啦

其實移民加拿大根唔唔洗幾貴，亦都唔係淨係得投資移民魁北克，只係因為佣金最高。

樓主新聞個case, Pei省提名100% 過到，200萬港紙就搞得掂。

想知我再講多d

利申：行內人

睇唔過眼，關生淨係sell貴plan

900萬都係講緊2層樓, 香港地唔計班新移民大把人有

建立香港國踢走晒班支那人， 好過你移民喇。

去過Ireland
我同我老婆都好鍾意

想知多D 請教路！

利申： 支持港獨， 但也想移民儲氣回來痛擊支那。

好想知有咩好處
利申bno持有人

邊有咁撚誇，最高 marginal tax 都係 53.36%，你搵一球加紙都係 50 萬加紙稅

一般黎講，有高管經驗就去馬PEI
玩埋今年出年都唔知有冇得玩。
成功率非常高，你過去開間鋪仔，做一年摺埋就得。

如果你係IT佬，就玩start-up visa

以上2個方法，埋單都唔洗30萬加幣

有uk專業資格會唔會易d, e.g. Charter engineer

你想去uk定ca

車就係

樓如果你住多多倫多溫哥華啲樓
閒閒地 60 萬加紙起
稅又高，生活費又高，草乜

加拿大做按揭 debt to income ratio 最多係收入 40%，邊似香港可以借到差唔多 60% 70%
"debt" 仲要包括埋你啲車，你 credit card balance owing，你 student loan 呢呢類類
個壓力測試係 p + 3%，而家去到 5.6%
你有大把錢都好撚難搵到公司批你
然後買樓而家都仲係要 bid 仲要 drop 晒啲 financing condition
買條毛

開間舖仔好平！ 咁我賣左香港其中一層樓過去都夠找數。

係啊，如果有興趣聽多d可以pm我
幫你book一節免費顧問。

唔好帶信用卡同錢上黎我地公司

加藉 但果邊真係好撚悶

先行謝謝🙏

黃刀鎮

福克蘭群島

完

結婚移民

舅父20幾年前過左去
應該係用傳道士身份去
見佢d生活照好恬意咁

有外國護照做加狗點都好過做港豬俾支共劏啦

走la 屌你老母

有無speaking tips

其實點解美國會係咁多個地方最好？

就係好多呢Ｄ所謂agent ,撞撚晒車要我地黎執手尾......(放心,唔係話你)

(前北美法律界撚specialise in immigration law)

去美國唔係唔好,不過冇錢睇醫生就真係好大鑊

移民葡萄牙最易

識葡文
一年內坐14日移民監
幾百萬港紙投資當地

就可以拎到葡萄牙 passport
亦即係可以喺所有歐盟地區定居

有邊個國家華人可以做到政府工？

想移民嘅話，唔理你係英美澳加邊個都好，梗係讀專科啦

你想讀嘅野或者有興趣做嘅野都係留返俾你啲仔女做啦(喺外國長大嘅話)

Ca

我有FD去到可以當兵, 做到Lieutenant先退役

除左當兵呢

點解唔留港爭取獨立？

兵都唔算政府工咩?
係加國好講關係, 識人好過讀書 (好多以為拎幾個degree 黎加拿大就會曉飛個Ｄ最後就Ｐ晒Ｋ)
你有connection 乜工都有計傾

基本上你係permanent residence 或加國公民都可以apply 政府工
eg: 美加都好鍾意請華人做差佬....

我知係政府工
但我唔想當兵

If you can’t beat them, join them

好多人先移民去呢啲省
攞到pr先再搬
我同事之前就係咁

但投得共既
無個有好下場wo

ching咁你而家仲有冇做緊

你話啦

坦白講，無論係天哥定係學獨聯，大家都係停留係「講獨」階段，先勿論天哥比time抽水做statement party同children crusader，後者都唔係去革命，只係重覆返4～5年前個d驅蝗，何來革命呢？
更何況，革命咁易既就唔會佔中三子個個都戴晒頭盔啦。
移唔到白人國家，唔緊要，總之點都要走。唔走既，就只有做中國人。

台灣係咪仲係最易
好似100定200萬就搞掂

之前加拿大有個移民計畫

好似指定去一個地方讀書再做幾年野就OK

不過個地方好似等人開發咁

但移民呢關都唔易過
宜家大部分國家仲係左膠主導，所以唔係好多人feel到
之後佢地有個身分認同既窗口要過
香港人過到去，好大機會比人當成華人間諜排走

呢排美國都多左新聞，講有d拎哂美國國藉既華人/支那人比fbi上門查/吊銷國藉

我都唔認為革命/獨立係易
但兩者相衡之下，移民會比獨立更難

我覺得唔好太短視好少少

革命？死左都唔知有冇「用」？不了要活命

想點?
(講明唔想亦唔會係度收客)

去台灣就梗係搵台妹幫手啦,仲洗用幾百粒?
港仔係台灣都仲有少少 market 既

識得個港喱新移民city it 2002 grad
04-05年去左澳洲
舊年識佢係perth做緊驗菜生果果啲部門

宜家唔係同你講有無「用」
而係咁多個選擇中，樣樣都好難做到
而且唔包生仔

喺加拿大做過一年嘢，比澳洲仲要靜，但係都算幾好住。
澳洲畢業之後就冇諗過返香港，香港D生活節奏返去放假就OK，長住咪搞

1000萬港紙想移民澳洲有無咩方法？

得一年it狗經驗 27歲 ielts唔高分僅僅meet requirment
去過quebec住過幾個月 想移民去quebec
打算做夠兩年就搏下 同時搵下有冇工肯請
重點 窮撚

係咪冇乜希望

巴打遲咗啦，而家已經俾D內地人玩到有錢都未必得。反而技術移民最容易，睇下你做邊行。

濕鳩有牌QS移民邊度最易？

其實如果唔怕凍，黃刀係唔係最經濟最容易嘅選擇？

Yellowknife其實幾正，今年年頭先去完睇北極光。
如果有車牌加識影相，自己搞個極光團都幾好搵。

技術移民有時都可以比大陸人玩殘

冇啦，內地人好少靠技術移民。
喺香港做測量嘅巴打有機

其實唔貴

condo 50-60萬
townhouses 80-100萬
detach 獨立 130-150 萬

做生意呢？

BC? 佢地個PNP 好似係唯一一個省份冇特定工種？(當然都要NOC O,A,B)

識移一定移美國，America No.1

相反香港人真係hea 下hea 下。仲成日諗住移民做大爺

香港堅係揾到錢，極低稅，人工比例又失衡，食正熱門行業真係揾好多。

好多其他國家人人人工都差唔多，然後交4成稅

從2018打後，冇一個西方國家將會係移民國家，亦會把有國籍的中國人dq遺返，信不信由你。

大家等做大灣區人啦

其實今時今日 Jus soli 真係好鳩

就係比你係連登打飛機

所以點解我想回流返嚟
身邊好多人都返咗香港就係因為稅低
同埋始終外國有glass ceiling
無咩可能上到c suite，但係香港嘅話都有啲可能

如果要移民加拿大嘅話我諗最容易應該係讀master／phd +住多幾年攞pr
我個faculty個啲phd students 8成係大陸人 仲要係UG係大陸讀個隻
見過有啲已經係大陸讀咗undergrad再讀多個undergrad

頭個幾頁講緊個 HKU A&F 搵唔到嘢做，其實好正常 呢邊太多人爭
同埋asia experience 通常會比呢邊公司 discredit， 仲要係back office 呢啲垃圾工
如果係香港做緊會計就可以唔使諗移民過嚟 呢邊太多
除非你係big 4 做到m grade 以上可以考慮secondment 跟住睇下有冇位比你係度做perm 但係通常都要降 grade

有錢係香港係天堂啦，不過我已經將全部資產調曬去外國

到時有錢都比人充公

但香港工作環境，生活環境都差
啲人成日話係香港搵夠錢就過去嘆，但代價係呢段時間都要香港生活
有冇著數到呢？真係唔知啦

心態唔同囉，你已經有安全網，又係canada生活過再番去都唔會有適應問題
回流只係打拼

買證姐，好快回流返黎再係香港日日賺。

買3000萬股票

你一個motogp牌通行世界啦

不如搞多啲港獨呀

做黃台仰

雖然港女個朵係亞洲臭晒，但你係港女要嫁洋腸都仲係容易既
不過你係港男要娶洋鮑就好難啦

Building surveyor

其實除咗美帝
仲有咩國家可以合法擁槍？

一帶一路核心國家
會唔會俾中國拖累收皮

做偽娘
呢到洛杉磯West Hollywood LGBT界大把人要

仲要揸左軚車
俾我揀我揀scotland

呢個好似一年前左右無左la
無記錯叫黃金簽証

入左籍其實唔難
不過外國政府工人工唔會特別高
無咩人會狗衝

I am working in the BC Provincial government right now

假結婚

係香港先咁k怪連aco都狗衝既姐

香港好, 中國好
中國好, 香港更好

伸利: 加拿大人

Montreal做緊野
同時學緊法文
黎緊攪csq

加拿大

槍迷巴打

腥港已經連史東拿都頂唔緊

可以有英國身份我都情願留係香港
習慣做香港人

係咪有加拿大passport 有閪屌

果邊出世？

有有有！
請你黎做總理

聽日返工，頂杜魯多個位

內地人？咁你係外地人？
支那就支那啦屌你

程至美！

小學雞你就出返去啦，咁大個人仲玩捉字蝨

講移民決心，我地唔夠支那人黎

人地為左移民夠薑去到外國撕護照再搞政治迫害宗教迫害身份

屌你咪屌你。我同人有親呀。內地人

就係你呢d仆街自己心態上歸順埋支那

先叫人做內地人。屌你老味

跌緊啦 一唔畀大陸人入黎幾年就無人炒
之前狂起condo呢年d單位入伙即賣

係用假passport 上機,跟手係toilet 整碎本野,
落地就舉手申請做難民 (太detail 唔講,費事係度教壞人)

唔係,香港出世

老實講，就算你教。我都唔覺有香港人敢做

支那人敢因為支那真係地獄鬼國唔走會死

加拿大當兵？

咁都係為下一代je

反正壯年嗰段時間都係多搏殺少玩樂，隨時四十歲已經揾夠番去鄉下買間大屋退休，香港做唔到六字頭你都咪使旨意退

我做個總結

今時今日要移民得一個字
銀紙！

大部份一線歐美國家你無錢免問

技術移民路線年年唔同不詳談

但建議連登仔向藍領果邊專業進發

例燒焊，通渠，電工

以上皆無

其實可以考慮下智利/秘魯呢類南美相對發達安全既國家

再唔係就wh去冷門少少國家搏wv
例如愛爾蘭

有BNO又應付到體能就試下考英軍

咁老實。你要多姿多采，香港你揸車出入
PP/IFC/食飯只限soho區其實好撚爽架

前題你有外國護照

歐美國家係寧願收容啲野蠻中東南亞佬都唔收你香港人

事實

移民顧問講既on 9 野都咁多人信
港豬智商真係有問題
就係你地睇埋呢D 新聞 比人兇一兇就驚
之後就比D 錢垃圾中介賺
我同我身邊正常大學畢業既朋友
做2 年野有公司擔保 全部都拎到
真係唔知點解會吹到咁難

朋友溫哥華做移民中介
專出呢D 新閒燃人
連申請working permit 填張form 都想呃人幾舊水代填
信真係on 9

點解咁想移民？好多嘢都要重新適應同嚟過.......

唉...你係咁玻璃心見到內地人三個字就亂咁屌都冇辦法。出去自己玩單機啦，你地咁嘅人移民到去邊都冇用。

你係新中國人移民香港？

我直接叫佢地契丹人

唔清楚，做生意好似要證明好多嘢，好複雜。

今年薄大year2 n展仔讀緊法文，希望可以去到quebec，逃離鬼國

你呢種心態移嘜燃野民
如果去加拿大 你會遇到D 比大陸人更仆街既印度人
韓國人
你出到

你出到國唔學包容 真係單機一世

土生土長香港人，本BNO仲喺度

Quebec幾正

係

咁內咩地？你同支拿人好熟？

技術都唔易喇

不過好彩嘅係Dutton 贏唔到自由黨黨魁

有你呢d人。解釋到點解英國人唔肯比居英權全部香港人

你要內地既。你返香討，u汪,babycondom啦

無人阻你

總之你響連登內地。屌你就梗

點解咁多個國家美國係最好？

無最好既國家
只有最岩自己既國家

當然以國力黎講美國可以令支那抬唔起頭

利：NZ

然後去到人地國家就話蛆蟈好好
又做啲仆街野影響亞洲人聲譽

點解唔可以用內地？見到印度人就要叫阿叉？黑人就叫黑鬼？係咪咁？

係啦係啦，應該俾你啦。等你過去光宗耀祖。

強國啲黑錢

哦，唔知仲以為呢個係社團討論區。

等同啲蝗話國家好
之後150移民香港

我會叫 中國人，印度人同黑人

你以咩心態叫個班中國人做内地人？
我聽得最多既係內地同胞呢個字眼

你叫佢內地人，你自己心目中係咪默認左自己同佢血濃於水？

20年前都絕啦

咪講而家

從地理角度得唔得？真係煩到呢...一個字眼都可以有咁多諗法，去到外國點生活？

你走啦。慢慢同人血濃於水啦

你唔好起晒鋼先，而家同你理性討論

名不正則言不順

中國統戰部最叻就係海外令到華人等如全部中國人

如果想係外國有好日子過
係身分認同以及對人表達上好重要

另，我係NZ生活得好好
多謝關心

拎哂外國護照留係香港享受埋依3十年同搵錢咋

2047隨時走得，多你個選擇權先啦起碼

同埋我成日都同本地朋友講Chinese呢個字好misleading

中國人又係Chinese
海外出世華人又會俾人叫Chinese
台灣//馬拉/星加玻 等所有華人樣都俾人叫Chinese

所以佢地已經習慣左我叫中國人做China Chinese

我喺澳洲見唔少

難聽講句連登仔話去澳又話多蝗，英國又話多，加拿大又多，宜家連紐西蘭都話多，咁係咪唔洗移民？

一個字眼

你假膠定真係咁天真
字眼唔重要我地叫佢地做支那人佢地唔會咁大反應啦

呢度嘅討論同舊時forum個種討論係唔同的，我深表明白。
不過，內地人呢個名，其實係而家普遍冇含貶義對國內人嘅一個統稱，你又係敏感左嘅。
利申：移民顧問路過

唔好意思，歡迎理性討論。

大陸人/內地人對我呢講喺一樣，同mainland chinese冇分別。

Btw，喺NZ邊度？住過喺Wellington半年，悶到hihi

鬼佬鬼識分香港人中國人咩

同埋喺外國係咪真係可以繼續好似喺連登同香港咁咁大大聲屌大陸人？

我都唔鍾意大陸，但好多時根本冇得揀

支那大量輸出移民 特工 同炒樓團
真係越來越多國家落閘 就算移民唔落閘而家華裔都難左

我唔知內地呢個字眼係會令人反感

呢度係連登丫嘛

傾傾下可以罵戰都唔係新鮮事

冇牌QS有冇機會?

移民德國，西歐，北歐囉

我多數用Mainland Chinese，Chinese對外個人嚟講就等於黄種人。

好地地講開移民都可以俾人屌

點樣做難民移去左膠省？

你用贏国人算啦

Btw, 想問下澳洲工黨係咪傾左

工黨好大機會贏下次大選, 但我唔太鍾意Bill Shorten

倉頡好難打

有塊閪可以移民，努力食洋腸💪🏻

其實香港地唔少人有外國籍，你氹得掂佢，第時咪結婚移民過去囉

唔學人地語言，剩貪人地既美好，咁同香港既蝗蟲有乜分別啊？

得香港係度開閘

歐洲人囉，去旅行極易，反正一大批國家向附近

其實香港人同大陸人本質上根本冇分別

其實瑞典瑞士易唔易移???

有啊，但當地打工好低薪

極難

係開俾150個劣質移民啫

香港男人揾唔到港女咪上去揾。大陸女有好有唔好。好嘅咪幫頭家打理妥當，唔好嘅咪呃埋你層公屋囉，年中報紙都賣唔小啦

D人話有可能未到大選個PM又俾人踢落台

「內地人」三隻字真係難聽過粗口

仲嚟多鑊

本身搞完今次都輸左大半，嚟多鑊就

呢D國家物價咁撚低

自己拿住成大舊錢, 過去到正路都創業啦

仲打工?

前世未打過工?

Alberta撚
我見我姐同姐父兩間公司都炒人（一個係Shaw)
係未而家個環境都麻麻？

已回流返香港

Mainland Chinese 都ON

咁你係咪Hong kong chinese? 咪一樣係 chinese 支那人

仲有
早幾日我親戚先去問完

on

唔係有無貶義既問題,
係唔撚同支那狗同一類人呀

你老母就地理角度

我兩邊都得

香港支那都揸過車

你唔識就用下google search，唔好見人就吠。

係得華人先會有官本位呢種劣質思維

你仲同佢嘈

唔洗返工咩，開扮工模式

基本上係國際笑話，好鬼兒戲

華人父母由細到大都灌輸一種思想比啲仔女，就係大學畢業入政府做份穩穩定定嘅工，鐵飯碗乜乜77

返緊，有downtime呀

我想去南島，有學位但技術移民分數唔夠，差少少
係咪得讀書一途

讀乜專科適合移民？

我跟左新加坡叫法， PRC Chinese

1500萬 係香港買兩層樓收租都爽死

睇sector，大圍好咗好多，經濟復甦速度好過bc同south ontario。

沙省撚

又on9

內地呢兩隻字咪分左囉你仲想點

你想 google D乜呢?

如果你用 Mainland Chinese
咁香港嗰堆就係Hong kong chinese

相對概念, 咁都唔明? 有無咁豬?

其實蝗主要出現喺大城或者交通、經濟發達地區

以英國為例，只要遠離倫敦、Manchester, Birmingham, Liverpool 堆大城，去偏少少已經少一大堆

一上到Scotland ，已經少一截喇

如果有內地支那人
咁香港嗰堆就係香港支那人
大家都係支那人

有無咁蠢呀你?

喺外地真係通常聽人叫mainlanders黎分開贏國人同正常Chinese

咁咪即係 imply 大家都係 chinese 囉

咁你仲用呢個詞?

傻豬,鬼佬真係識分香港人同大陸能架

有時真係覺得, 移左民既香港人仲蠢過在地既香港人

因為你自己都唔去分呀
你自己都認同係支那人 chinese
人地鬼會同你分咩?

因果黎架嘛

依d 都要發夢 你成日帶住個頭盔小心地中海

你啱 請過主

民族身份認同呢方面

移左民既香港人仲蠢過在地既香港人

係你過主

唔同既,拎多個國藉最大個分別就係子女個成長環境同雙重福利

香港容許雙重國藉就係比D有錢人咁玩

NZ唔清楚，AU之前可以讀Master加分

唔使咁激氣wor,依家大陸能比人標籤之嘛,又唔係我地香港人

仲難過美國加拿大呢d?

問心有幾多香港人願意唔住喺大城市

溝鬼妹/鬼佬 結婚攞居留 冇錢又想離開最簡單移民嘅方法 認真 但都唔係易囉 英國都查得幾嚴

移左民都攬住Chinese呢舊臭屎

都唔知你移黎做乜?

Master 有分加，但個degree 一定要有兩年

有咩唔同

內地咪內地，新移民咪新移民lor, 你鐘意叫支那香港咪支那香港，外國人鐘意叫黃皮豬就黃皮豬，仲想點？
只會屌不能討論咪呢d囉。
同埋人地住海外睇件事比較中立又話人蠢
乜撚都係人地豬人地蠢怨天怨地

就係呢種，難怪華人好多都冇乜出息
除非西化左

傻豬黎既,移左民就梗係拎住鬼佬光環番黎食你福利,踩住你頭頂上位ga la

呢啲真係講際遇

不過靠伴侶移民澳洲呢邊都要你搞一大推野去證明你地嘅關係

而家D大學真係賺到盡，年年加學費仲要縮短個sem。而家仲要兩年master添

正常丫，離地到出晒面
加上當地生活不順，咪忽然愛支變蠢囉

你睇完佢開過啲咩po就知佢政治熱血上晒腦

我知道當地學位有分加
所以心思思

我

我識兩個例子,一個係直接嫁比瑞士人,一個係UBS dealer

不過nz為吸人才， phd只收本地生價錢

你可以選擇年半嘅graduate diploma 再搭多半年嘅course(eg TAFE)，不過呢個辦好risky , 移民局有一半機會reject 你個TR application , 你冇TR就更加難搞pr

有冇諗過讀乜嘢？

咁正

我煩d，英國讀過master
再讀多個好濕滯

見佢咁激動忍唔住逗下佢

煩緊phd定MBA
後者要工作經驗，我仲儲緊
因為有幾年做攝影耽誤晒

即係強如而家最出位陳浩天都有個記者午餐會俾人討論呀，佢就唔係，一唔企喺佢個邊就係豬， 同入到立法會就倒轉人支旗有咩分別

點解bc都想去加拿大

普遍咁講，如果技術移民，讀mba係好多人爭

無知一問
老公有親戚係英國入左籍 生埋仔
好似係個邊開餐館
可唔可以擔保我地兩個拎永居或者係佢餐館做野？ （唔係入籍 我知入籍好撚難）

好似投資移民要2000萬 賣曬大陸啲樓都唔撚夠

錢嘅問題啫

如果你有海外工作經驗就更加好啦，有分加

葡國護照

如果有新加坡嘅工就好

爭住要定競爭大先

呢個年代冇呢支歌仔唱啦

咪係，有bc我寧願去蘇格蘭或者lake district 隱居

sor我語癌
即係你讀完mba出黎，然後去配合一個可以用黎技術移民嘅工種係會有，不過競爭會好激烈，除非你揀嘅工種俾較偏而你又有相關工作經驗又係連系到去mba個範疇

咁穩陣d phd會好d
起碼可以做research

起碼加左分先， 不過最主要係你想為移民而讀定點， 如果係為移民嘅你真係要分分鐘要對住個工種要求個清單揀黎讀同真係要揀偏d, 因為個list 咁透明，你睇到人地都睇到。

而家先移就緊係啦
諗下其他國家仲好

呢個就係香港人個困境......基本上香港就係一個孤兒仔冇人理，比起世界上其他前殖民地，香港真係惟一唔再係殖民地後乜柒都冇（唔好喺度講咩中國宜家都係殖民堅香港，offtopic）。法國荷蘭呢啲就輕鬆渣到前宗主國passport。英聯邦未必有BC，但渣著自己國家本passport都叫做可以去英國讀書做嘢都冇咁多手續要搞......香港人？渣特衰就唔駛講啦，去旅行免簽有閪用咩？BNO？又係叫做去旅行有得打下飛機俾人當你係英國人，有事又可以用下英國大使館服務，但到頭來都係終有要返香港受......

以前佢舅父唔知點解去左英國做飲食業 n年前
娶埋老婆 入埋籍
姐係佢出工作證明比我地都唔得？

你話1000萬港幣 賣曬大陸啲樓都應該得
但2000萬真係無

呢度都有好多巴/絲打喺澳紐加，我覺得澳洲算係最好住，加拿大食嘢最貴，紐西蘭最悶

當年我英國讀中學同大學做pt個陣見好多，最厲害有個賣架的士就可以過左黎頂間外賣店黎做。
而家冇啦。
你真係想而又覺得請自己創業ok 嘅，可以睇下20萬創業家移民，或找個英國個邊嘅移民顧問諮詢下較實際

如果出張工作証明就得嘅話， 全香港走晒啦

冇親戚嚟講，澳洲邊part最好住？我前排去Melbourne親戚度住個零月覺得幾好住（其實都好難有第二個發達國家差過香港......）但始終有親戚包食宿又係冇得比

細細個我都以為咁易就走到，加埋當時對香港仲有希望，所以好傻咁老豆話供我去澳洲讀書都唔去，死都要留喺香港......唉......

又咁諗，你當年留返喺度都應該有唔少得著嘅，凡事都有兩面

成個地球都係！
其實有小部份係印度人巴基人有份玩爛

澳洲ok ge，除左你話多大陸人之外

不過呢幾日悉尼凍左好多，本來成個冬天唔太凍

你覺得係大陸人係最多咩，其實印度人先係最多

Melbourne幾日一道冷鋒

我住過Sydney, Melbourne同Adelaide，Melbourne最適合後生仔，Adelaide就退休好，Sydney基本上太貴太多人。

拉生呢度都見到你

以前就係嘅，依家香港淪陷赤化後，就唔會衰過香港啦！

移民英國搞飲食同房地產全部唔算數

我嗰陣想去英國，點知嚟咗澳洲
本身其實好想去留學，出到去自由自在

人地城市規劃好過你，英文又好過你

Melbourne凍到痴左線

換黎嘅係起碼5-600呎樓同標準工時，起碼慳左一筆供樓錢同多左生活先啦

濕凍 不過唔落雨出太陽時係幾舒服

我老豆做裝修97前移民澳洲好易，但佢偏偏唔移

宜家就靠我 不過宜家好難申請到父母一齊過嚟，就算你俾錢排所謂快隊都要等3,4年

我記得之前睇過個stat, 係大陸人佔最多無誤， 當然印度都會係排第二架啦

咁就要怪當年點解揀印度做殖民地

80年代做廚燒味都移到民，唉

有樣唔明嘅就係啲鬼寧願聽印度人講英文，都唔想聽中國人香港人講英文，但明明印度人嘅口音咁難聽

而家唔止難，仲好貴。
過到嚟仲要你負責晒佢地所有醫療開支，年紀大要買保險又未必肯受

以前真係乜都易，不過去到外國就捱得辛苦

歐洲比班大愛左膠閪門大門比難民任屌.
當地已經有大量民生問題
一定會收緊/中止移民.

只會逾來逾難.

最on9係讀hairdressing可以有分加

依家開始唔係啦！
香港以言入罪嚟緊！！！

宜家要五萬蚊澳洲紙一位，夾埋就要比十萬

仲要好似過左嚟之後頭十年冇得攞福利

去到就唔好預大富大貴啦，生活其實同 hk 差唔多，但計埋民主自由空氣質素住屋size就唔同

美國加拿大係拎錢就移到民
瑞士瑞典呢類,係你拎錢去都唔歡迎!
佢地自己大把錢!唔缺你既錢!

襯英國未脫歐，去德國呃居留囉，不過大前題係你要識德文先。
依家先學就應該趕唔切嘞。

宜家有互聯網好好多，以前唔係住市區嘅真係悶撚到仆街

係。不過聽講嗰十萬有D係bond，過唔知幾多年可以攞返。但係頭十年冇褔利呢樣真係

三年前我去Chatswood剪頭髮，個女髮型師就係靠呢樣移民過嚟

呢類就得
但門檻遠比美國加拿大高

留我 uncle 去左加拿大，仔女出哂去做野，但佢長時間留係 chinatown 英文淨係識 how much 果d

荷蘭既殖民地,如蘇利南呢類,佢地同荷蘭一樣都係講荷蘭文的,文化相通
咁梗係易啦!

多倫多咪又係！
你去愛德華皇子島就無蝗嘞，我估。。

以前係極多呢D hairdresser

想移民

一係溝條有葡籍GE 澳門妹，一係有5,6M 掉落去西葡果D地方，英美澳加己經難度極高

大家點睇愛爾蘭？

要去sweden拎EU 咪得
葡萄牙入藉5年用500萬，剩係一年留好少日子就得
可以用嚟買樓

都好撚難，eu wo

咁你應該去alberta, 有成功例子係先working holiday，然後公司幫手搞移民！

都係同樣原因
開左個頭收唔番
以英國為例，你睇下幾多城係印度城
birmingham outskirt已經係例子
london諗住有條細細地唐人街巧威威？
人地阿差響Edgware Road成大條街都係佢地
london食個平日本餐廳，廚房佬都係阿差徒手整壽司俾你食
睇bbc news講sport有位印度人著老西講網球，唔開眼睇我以為佢係白人，0阿差口音
入underground d staff差唔多一半都係阿差，問路仲可以英式幽默串番我地轉頭

太多滲入例子數唔哂，但印度人上五代就已經係英國主要勞動人口，之後響英國落地生根再幫親朋戚友屈蛇直到有bc已經係家常便飯，但最重要係佢地差極都係做野閪少少，勁慳同肯融入，起碼唔似得中國人又嘈又係咁攞著數又唔肯識鬼仔，更加唔似d無讀書鬼佬淨係攞福利鳩吸毒扑野同生仔

西化左果d 阿爺18幾幾年已經去到

而家第四代先真正西化到架

人地印度佬起碼讀書勁，又冇咩侵略性，印度佬可以做到高質 standup comedy 引到D 白人笑，大陸人/香港人俾人GE感覺仲係死讀書/餐館，點同

正解
我真係唔諗住移民會有米
淨係間屋大d, 養到兩架平車
第時有小朋友讀書壓力無咁大，可以培養其他嗜好

其實我都係想有個大d既地方

搵個小鎮靜靜地唔洗咁熱鬧。人多。嘈

係外國先可以

有冇人諗住移去泰國

諗住靠樓收租，係果邊做下小生意/走下水貨返香港，10K 泰國應該幾好使

利申：窮撚，有錢邊個唔想去英美澳加

去法國文化協會

其實讀書就係人海戰術帶黎既錯覺
印度唔計海外阿差都成億人口
香港揾幾多尖子同0個面鬥吹雞先

侵略性同0融入就肯鳩定印度人>香港
事關印度人當cricket係國家運動
香港人鍾意睇波但足球只係a gentlemen sport played by thugs
已經比阿差少接觸左一咋high class鬼佬

講起睇波香港人咪只係睇英超西甲德甲，人地鬼佬撐自己國家隊，香港人呢

廿年前買野就過唔方便啫
而家英國超市有杯麵indome辛辣麵
唐人超市出埋online shopping
假如你話一定要食番中環九記牛腩就抵你死啦

加拿大dllm d超市入撚左去我以為自己番撚左香港加大版 月餅出齊，屌你粟一燒大撚包度

Pish
有冇人答到我

有錢萬能

我地移民除左為左有worklife balance , 舒適嘅生活，都係為左父母同埋下一代

連登仔成日恥笑大陸人去外國申請埋父母過去係蝗，但係諗深一層當你見到香港嘅醫療系統一路衰緊，父母又開始多病痛嘅時候，真係捨得唔申請佢過嚟咩

港人睇英超西甲，國家隊支持英格蘭無可厚非
但你睇下英國人支持咩球會，就係支持番自己住個城/比較既球會，唔信？

e. g. 事頭婆支持west ham

咁你呢代都真係好偉大

係咪有巴打係NZ?

利申 係首都

申請自己父母過嚟排快隊都要十皮澳紙，申請埋女方嗰邊真係跳樓都唔掂

不過我阿爸阿媽就話會自己儲啲

巴打喺Wellington?
係咪幫Weta打工？

人工係咪低就見人見智啦，不過啲稅就真係好重嘞！
起碼三成幾，未計平時買嘢都十幾%

仲有出街食飯要俾15% tip呢

但交稅都係想政府用番落市民度
用之有材取之有道啦係咪
香港？ 交1蚊都嫌多

akl jj

好似話已經冇咗呢個20萬鎊企業移民嘅選項啦！
不過我有朋友嘅朋友就幾年前用呢個途徑去咗英國。

AIPP計劃點睇
果d省係咪難搵工

利申： 想讀construction management

係囉WLG鄉下
唔係啦 做自己野

AKL太雜

技術移一般都要公司薦
但公司唔會咁順攤
正常都要你幫佢做幾年先
你中間跳槽新公司又會再重新觀望下你
有啲PK公司仲會明知你有求於佢就或軟或硬咁"揼"你波鐘
除咗本身有能力之外仲要識玩手段

仲係度

成班話移民, 但樣樣都靠估, 盲頭烏蠅

唔好傻啦，畀你企業移民，你要住夠幾年先可以申請入籍，
重要check埋你檔嘢有無問題，如果畀佢發覺有問題，分分鐘取消埋你個居留都重得！

澳洲讀一或者兩年書都移民啦

其實應該有一個人用創業移民過左去先

然後慢慢請返其他香港人去當地

慢慢形成返一個香港海外社區, 保存反共獨立既元氣係海外

足夠人多, 反攻返香港

加拿大啲收銀仲要講廣東話

我檔野行得正企得正, 點會有問題？

定係你自己心術不正?

英國好撚煩架, d人歧視華人, 同印度佬圍爐都唔想理華人
一係你就做it/會計果d

睇業積，睇你有冇經驗
兩樣都冇，開咗舖都可以中期收你皮

球會呀

上面話鬼佬撐自己國家隊

搵得一兩萬移民同買樓都係冇可能 除非移去第三世界

你哋諗住去邊個埠？
多倫多定係溫哥華？

移左民過左海神仙。

睬你都on

Wellington真係好悶，唔係講笑

幾錢？

匈牙利好似唔錯，去布達佩斯旅遊真係好正！

大家會唔會知美國邊個州會計發展會好D 搭單問

阿差啲master其實係bachelor level
重要佢哋出貓到離奇，試過試場捉出貓引發示威，真係好難癲！

winterpeg 不了！
我去Calgary都唔會去winnipeg

其實我意思係寧願搵少啲，但生活係我享受既地方
未有小朋友既話，我會為自己多啲囉

我諗好多人移民都係咁諗，錢係搵唔晒，命就得一條。

你做邊行？咁容易德國搵到工嘅？

我識有朋友響加拿大多倫多幫聯邦政府做會計，應該係你講既政府工喇

AUS/NZ 有冇巴打住 講下?

工作氣氛唔係太chur..

屋又睇住睇度 有平有貴 得閒又可以去下大自然地方遊山玩水 幾撚寫意...

利申住緊美國

其實我覺得第2代已經西西地
喺英國個年代堆bbc講中文已經怪怪地

我諗住去NERBRASKA 或者North dakota定居

貪佢90幾%人口白人

me2, 當年有件事令我發現自己唔鍾意多人環境

但屋企反其道而行，迫到我有情緒病

都差少少

要完全西化習俗。起碼第三代

pei荒蕪啲，定係nz荒蕪啲?

其實好多人移民除左頂唔順政治

更多係頂唔順香港去到邊都係人

我係想搵個地方人少，地方空曠。

靜靜地隱居

響香港生活左咁耐繁華夠晒皮

從來唔係搵幾多錢嘅問題，而係你有個返工搵錢嘅目的。喺外國，你搵得唔多，做月光族都冇問題，因為個國家當你係人，你駛晒啲錢冇儲蓄都好，只要唔係差人錢，基本上國家養到你。喺香港，你做月光族唔儲錢，有咩事政府係唔撚會理你。而更重要係，外國你大把地方俾你駛錢，大把後生仔返一星期工，周末就落club 同frd 玩。香港？連玩嘅地方都冇撚晒喇。結果，你政府唔理你時，衣食住行就要100％用返自己錢，買樓就儲幾世錢都買唔到，俾你真係月入高到個個月扣除儲蓄有錢剩，你又駛唔撚到，或者幫襯返你老細個老細。到頭來你返工賺返嚟嘅錢都只係loop 返去大老細度，你就係咁做個聽話嘅奴隸......

WES 承認都冇辦法 我都覺得佢地好流

我自己好老實講 以前seattle讀過書 幾鐘意WA個靜 但熱鬧地方又有

依家住緊東岸大城市狗也不屌咩都貴

初步諗住多倫多

可以啦我覺得
係香港生活咪又係返工放工訓教
假期訓都唔想出街

除左野食真係唔得之外都接受到

外國打工，你幫老細做嘢佢出糧之餘仲要多謝你；香港打工，老細出糧俾你就用到你盡要你多謝返佢。

14日？？？？？？？？？？？

非英語國家點睇
例如北歐，德國，法國，日本，台灣，泰國呢啲

北歐門檻高比較難，德國可以考慮(但人工偏低，不過租/樓好平)

我住咗6個月真係頂唔順。
冬天落雨又大風，擔遮基本上係冇用，加上成日水浸又地震
我記得嗰陣成日去戲院，因為真係冇嘢好做

冇計，華人本身都養唔熟
而且又逃稅請黑工，同埋壓榨僱員
個朵的確唔多好

咁非鬼佬國家呢
日本 台灣 新加波 泰國

我都覺，住喺個舊城好有生活氣息

有女咪有野好做囉

唔叻就日本>新加坡>台灣
叻就新加坡>日本>台灣

D女話悶要走呀

即係中文完全唔識講，生活習慣同思維同化晒

我識個澳洲華人第二代仲識聽同講少少廣東話

正解!!

有次去英國倫敦旅行姐
係間餐廳門口比一班白人家庭阻住個門口 (純種白人黎)
有個突然行開好惡咁同我講"YOU CAN GO"
華人+毒撚真係重傷

same here
以前就算喺英國住過威爾斯首都，都覺得冇咁迫

起碼有郊區可以住

香港真係

NYC?
BOSTON?

所以我寧願去中西部住好過。

日本德國點移？
諗緊日本/德國

我覺得nz對於鍾意行街睇戲嘅人會悶
不過對於我呢個旅行攝影撚，係天堂，一個同蘇格蘭環境好似嘅地方

無計。你要融入主流或者令白人會卸你

你就要比白人更大隻

即係你要操。有磅數。唔好成條毒撚咁

仲有最好督就係紋身。炸手

你信我

如果你炸晒手+ 190磅純肌肉型

就算你矮，得16x

起碼7成想恰你笑尻你既白人都唔會恰你先。

冇架，有時畀人歧視
了解下呢個民族d人做過咩好事
反而覺得冇咁sad

以前好鍾意做gym同踩單車
可惜香港都冇咩機會做

小事啦

夠多錢可以7日添

中西部最落後保守，種族歧視最嚴重喎，點解會揀呢d地方？

Pei係人少，悶就悶d , 但環境都好舒服
同埋你住左一年，你都可以move去第二個省。

188A係比有最少兩年經商經驗既申請人黎澳洲再做兩年生意黎轉PR。要求係run個最少30%股份生意最少兩年最少50萬澳幣營業額同最少80萬總資產。

188B係比有最少3-5年炒股或者炒樓既申請人，最少澳幣2.25m總資產同澳幣1.5m投資資產。攞左188B後黎澳洲累積住2年，4年左右轉PR。

此外，呢兩種都係打分制，最少65分。

唔知點解成日有人想證明外國物價貴 就會用比tips做例子
香港夠要加一啦

係外國生活過就知
普通人黎講
1 冇可能餐餐出去食
2 係屋企煮真係可以好撚平

澳州紐西蘭d郊外地方冇撚得輸

唔知點解支那人成日叫人愛國，但係自己竟然入講移民嘅post?
真係口裏說不，身體卻很誠實！

Sorry真係唔識

姐係唔洗諗啦

我覺得南部某些redneck州份先最歧視

果d生番，窮州份

仆街蝗 唐人街啲仆街蛀米大蟲

正，其實我係攝影愛好者
有個靜d冇咩遊客或者唔係公廁位嘅地方影相就得

叫china man重好呀！

Louisiana 算唔算
讀過taxation, 個教授話中央政府要補助呢個州

好多國家都好難直接請你就比你移民嫁

首先要個腦細肯去移民局
而當地政府通常保障當地人
要你證明你請唔到當地人先搵你

因為飲食易搞，房地產唔想落入中國人手黎防止炒賣
所以tier 1 ban哂依兩行

呢啲隨時命都無
點去

所以唐人街除左食飯真係一個shithole

叫chinky

啲樓係奶奶既 賣曬有千幾二千萬
但係唔知有無人買
唔熟上面 你知好多都有價無市

算

仲有Mississippi/Alabama/Missouri

先見之明

我親戚最近都係用呢個方式移民
不過唔係搞呢類型生意

detail plz
200萬係咪要開舖請當地人咁？

睇黎呢類地方真係生人勿近
不過，如果有國籍畀我住Detroit 一年我都肯

比你都要床頭放長短火避彈衣頭盔full gear啦

呢樣就梗，隨時同warzone 冇分別

巴打會唔會考慮New England？同樣係白人佔比高，經濟發達，而且左膠多，歧視應該相對冇咁嚴重

你預30萬加幣內咩都搞掂，我地公司主力做美加，有咩想問pm我

德國你可以學少少德文再揀當地產業ok既專科去讀(大學唔洗學費)，然後畢業揾工做，做7年就可入籍
或者無限讀書讀到夠年資移民(記得讀書計一半)
Btw 唔好發夢人地下下就你用英文，德語圈歐洲過億人，可以自己一國唔show英美澳加

日本其實差唔多，不過日本你識日文就可以用WH去當地揾工轉Working visa再攞永住，以香港人既英文能力揾在日外資公司請唔算太困難

甚至你肯捱做服務業都有機攞working visa

好彩老母有先見 回歸前攞左護照先回流 宜家儲夠錢就過去

如果剩係喺pei一年都幾吸引
除咗pei有冇其他類似？ calgary?

巴打
德國master degree都有得免費？咁咪好多人爭？
但係點解好似又少啲人去德國嘅

加拿大係menu上面價錢加30%，點會唔貴
不過外國人工比較高，計落同香港差唔多
外國人其實都好鍾意出街食/叫外賣，係有仔女嗰D先會識慳錢喺屋企煮。

master唔清楚
因為德文本身係個巨大門檻
爭就唔一定，因為德國咩工抽完税人工都差唔多
冇話一定要讀大學
而且德國冇排名冇名校，所以冇話好熱門一定要去邊間大學咁

不過半工讀就一定大城市好D

左膠不了

利申：右翼。擁槍派

咁就算住NERBRASKA 我都會長短火。頭盔。避彈衣放床頭既

係唔洗做咁多home defense drill.....

喺加拿大畀人歧視嘅機會低好多。

x2
英澳加都去過
加真係做到共融

其實外國大部份地方物價都唔智貴過香港
香港物價水平仲高撚過NYC
同埋 人地有得選擇住過小小
已經差好多
又有black friday 又有唔同促銷節日
跟住香港大部份進口野都有經代理
定價又高 售後服務又差
連登硬件台勁撚多人都係外國買

因為Amazon買有國際warranty，咁咪香港都有保可以一戰攞
Black Friday個減幅香港一世都比唔上

最幣係買撚完 寄撚埋過黎
都仲要平過香港呢

同埋香港冇大超市
買野都幾唔方便
前幾日睇杜文澤整廣島蠔
諗住整啦 買要幾多日本材料
去左惠康百佳759 fusion marketplace
再睇埋aeon hktv mall
最後仲要去埋citysuper先買得齊
仲要我個區冇

屌

通常德文要去到咩程度到先報到大學？

德文課程就C1-C2/TestDaF 4
英文課程就Ielts 6-6.5

冇Degree可以考到B2再去當地報大學預科先修班，不過比較難

End of financial year sale超正
香港好多時係抬高個價先減，外國有時係減完再減。

呢樣真
個d百佳惠康成日賣廣告話周末減價
實際上係旱幾日抬左價先

咪就係
先講電器
早排英國住既親戚黎屋企
見我用sony問咩型號
我咪講番用緊9000e , $14k度
佢格價上年amazon買左8500e
特價899鎊，同尺寸 我頂

買衫，如果你唔係非淘寶不可既
asos同其他網d特價款都唔貴
再衰d 0個句，如果你住響d山卡拉suburb, 使咩見人，求撚其響town centre買衫算

想當年都唔知幾多廚師同點心師父去咗加拿大

內人成日去加拿大探親
成日吹到d蝦餃燒賣大大粒
早排先第一次去
屌，香港價錢平少少有4粒燒賣拼埋成個拳頭咁大

香港d街市咁濕尻。

好多野都買唔到

乜依家要15%？
我以前畀10%算

你啱，雖然好多啲稅都唔少會去咗啲唔做嘢嘅single mum度
點都好過益支共啲狗官同支那賤種！

係呀，西餐廳要俾15%，唐餐館反而有時唔使俾

可能重有嘅，不過審批難度一定高咗好多！

依個唔公平啦
我掉你去manchester你同我揾大蝦乾，生插咸魚同馬蹄
我要整咸魚蒸肉餅

原來重有，不過應該無以前咁易啦，啲嘢一多人做就會難。

香港人真係好撚on 9
18歲 時考A LEVEL / HKDSE 就日日唸尻沖神科
23歲 時就日日唸移民

收皮啦

Bible belt

咁係要meet到佢requirement先得，唔係求其有間公司就可以過關。

exact7ly

california for sure

加拿大打政府工會畀人睇唔起，因為班人懶過蛇。。
而且人工好低，你估香港政府工咁高人工咩？

我覺得落閘係好事黎
澳洲都愈黎愈亂
好多人都冇咩文化
整假457，又唔識英文，好煩，唔想啲高質國家輸入咁多呢啲人
而家係取消咗豁免英文同要多啲工作經驗
其實都唔係話冇可能
加拿大就唔知
淨係知好凍 but好多左膠，移到嘅話應該都唔錯
利申：onshore等緊審nomination，想死

係囉
我交稅都係想醫療好d入院平d
警察真係正常執法
教育唔好話入名校但唔好政治正確咁讀書
大白象既野我有鳩你，報好實價起一兩個算
住既我知地少但優先租/賣俾正宗香港人都正常
政客真心為港人施政

好喇，錢我俾左，我知係俾少d, 有d野唔0岩咪將就下囉

但到頭來我地得到d咩先
醫療教育爭崩頭
住同d新香港人爭仲要飲鉛水
警察變番有牌爛仔
大白象起得多都算，屌你淨係高鐵budget夠美國NASA去兩次月球仲有找，陳凡你仲同我地講唔好計收入
政棍既野唔使講有眼睇

我寧願俾稅貴d 但真係用番落當地人度先

真本土就算迫不得已要移民都會選擇新加坡，偽本土左膠就會選擇移民台灣

同埋阿差有啲都係好廢，把口乜都話識，其實乜都唔識嘅，大有人在。
當然，真係有啲好叻嘅印度仔啦！
阿差同支那人都係一樣鐘意呃人，連派報紙服務都可以呃你，今日收完錢，第二日扮無收過，再問你屋企拎！搏你哋無溝通唔記得。

FACEBOOK 有個PAGE 就係有人去咗英國開書店
睇佢做得咁好都咁多麻煩嘢

如果我有full uk passport，非bno
英國u畢業，而加返左香港做左一年野
諗住去外國讀master (未定邊度）
我有冇得走？ （係拎full nationality 果d)

冬天好凍，所以我諗住去溫哥華。。

咁要等幾多年？

得架喇你揾工啦
快d走

一年就可以轉？有無咁好呀？

5年

有，不過住完PEI有d人都會選擇stay

但係我唔係STEM 或者CS
我做緊係專ge bank back office (aml compliance)
我搵到咩

AB撚 揾咗幾個月都仲未揾到工

當年英國讀書畀o靚仔叫chink
搭tube又試過畀條疑似醉酒佬叫china man

唔肯定你既full nationality係點但揾到類似解釋
都應該揾到工既，但要3年後
個case似我個鬼佬tutor既表弟
佢響羅馬尼亞英軍軍營出世
番英國住3年攞番bc

Detroit 你都制？
chicago就話啫

佢捱唔捱到一年唔變蜜蜂巢

detroit重建完點 有朋友搞完d project就走左
佢話好多中國人過去

係！
canadian rulez

但勢估唔到你有bc都敗走去加拿大啫

無錯.. 而家英國好多Agent 都唔想做
原因係太煩，話就話20萬投資開鋪，好多時20萬蝕哂都未頂到3年

如果檔野收左皮，就算你成家住哂係英國都好，佢一樣無情講踢你走，到時喊都無謂。

利申: 本地其中一間Consultant，不過我地都唔做英國

有問題歡迎TG 我, 免費答

我以前加拿大個鬼佬manager
件tee爛咗穿窿都著返工啦，有乜所謂？

原來係咁，好似真係無幫襯過鬼佬西餐
hwy 7嗰啲豉油西餐就食唔少。

冇得諗，依家呢個支共殖民政府就係想揸乾香港啲儲備，所以無所不用其極！
如果唔係我都唔會諗住走。

可能以前太多人違規，所以依家就會嚴囉

有BC咪返英國囉
再唔係襯未脫歐，去其他歐洲城市住都得呀！

咁要快啲搞！

真係㗎？
其實嗰度係咪可以種到嘢？
係就開農場

有人話big apple都可以好危險！

因為信唔過居英權，覺得英國佬唔會保我，當然去加拿大好啲啦，歧視又少啲。

利申未去過大蘋果
但香港治安真係好好多
所以養到d香港人無安全意識
去其他地方就唔慣

原來咁tough
真係平嘢無好

唔知你想講笑定係點
但如果你計劃開農場

EOI制度入面係有分加。

吓
其實信得過woo
點解唔會保你
你睇下前兩年熊本地震
手持bno同特衰既分別

但假如你話英國有中國派黎既間諜就 ...
或者你拿住bc passport去中東都gg

我以前住三藩市灣區嗰時，我都唔夠膽去east palo alto
連揸車經過都有啲怯

正

要3年之後之可以做野？
讀master 都係一年wor，其余個兩年做咩
如果我想去加拿大，係咪要重頭開始過

當年讀中學就整單倫敦恐襲
成間學校真係愁雲慘霧
因為好多家長都搭火車入城番工
個總站仲要係其中一個爆炸點
但而家佢地驚都未驚過

遠水不能救近火

去到外國，靠自己手上武器自救好過等人救

普遍香港人缺乏自救意識

只係諗住報警等人救

報得黎到同你收屍就得

你睇下boc
住3年再apply
咁你諗下僱主同你3唔識7
會唔會搏你長留英國

認真
靠你依個idea就知美國好多州住唔落人
屌你個個都基於你依個理由拿槍
我肯定番工番學撞到槍擊案
仲易死過夜遊london俾人姦殺

總之我信加拿大政府多過英國佬啦
李波畀支共捉咗，英國佬有無出過面？

gun don't kill people
people kill people

咁除左美國。如果唔想買槍，擁槍既話。可以移玉步去加拿大，英國，澳洲既

North carolina
Charlotte

唔會啦，你有BC 就即刻可以做嘢，但係讀書就要交overseas student嘅價錢
住夠三年先可以當本地生。

點出呀阿生
英國而家既態度係好似孤兒院咁
個細路仔俾頭家接管左就唔再理
如果真係出到面，佢國力要起碼去番當年日不落帝國2.0 既一半先有牙力同中國講數

巴打有冇做開紐西蘭
有問題想問

點解？乜英國佬都係金魚記憶？

yes people is the one who pulls the trigger

但槍係殺傷力高既武器，最慘係美國對槍既regulation低，d人容易買槍

所以我無諗過去美國

why?

問過在地鬼佬同香港人
"驚完咪又要生活"
win

咁所以當年我有BC 都過加拿大，就係咁解。

Scotland正呀

印度佬數學科學好撚勁抽

印度佬真係好仆街, 華人移民最大敵人

不過london依家真係耐唔耐就人癲佬搞恐襲！
都係加拿大安全啲。

你唔係bc咩？

高人工，加洲Account 真心高
好後悔無讀CS/ Account / Engine ，俾你係香港MT 都無用

華人黎黎去去都係做呢d技術工架啦, 仲有其他科可以讀咩?

自己本科非呢科，又無綠卡，返咗香港行乞了

你啱啱唔係講north carolina咩？？
我好亂呀

美國佬係同等水平之下選擇印度佬多過華人
就算你搵到d公司係比華人攻佔左既, 你係香港人都唔易生存
結論就係除非你實力好高可以反cap到佢地 好似fb創辦人老婆咁, 係havard讀完physics再讀md做到醫生

咁又唔關事
英國對外應承唔到d咩好正常
對內，prime minster甚至事頭婆對唔住自己國民(香港人另計)
係真係會下台找數

就連卡梅倫做PM柒到一個點，一到britin收皮都識做自己下台

蘇格蘭公投，事頭婆都叫識大體話叫蘇格蘭人投票前諗清楚先投，唔似得中共同香港唔俾li唔俾lo玩全面控制，鬼叫佢祖先建立君主立憲依個承諾，作為一國之君，佢絕對需要尊重同遵守

而香港呢，英國只係交帶左中國，俾哂guideline佢。希望，記住係希望佢會跟番英國既SOP去管理好香港。但事實有目共睹

英國佢作為香港前老細，最多個責任係指正中國希望，都係希望佢會尊重份合約同guideline, 你覺得中原大國，基於"過左海就係神仙"既心態會唔會理英倫海峽度既一個小島國呢

其實好多外國人喺德國讀書
連美國人都唔少
係無香港人啫
第一要學德文
有英文degree不過唔多
熱門工科都係德文
第二生活費都唔平
一年十萬港紙左右
窮人都係俾唔起
第三讀完返香港冇咩著數
唔為移民冇咩誘因去德國讀書
總括而言香港有錢嘅睇唔上眼
窮人都係俾唔起或者能力唔夠

係咩State 有分別咩，其他State 都搵到食，只係California 叫CaliCPA

問題係d塔利班阿蓋達isis響思想上入撚哂各大城市

歐洲堆怨婦去次中東單身旅行，識個大撚isis仔就番得歐洲做性+聖戰士，依下都夠死啦

我唔係agent, 只係住NZ 同有留意相關嘅政策，睇可下可唔可以幫到你？
無相熟agent 介紹，亦唔好問我有冇乜野灰色地帶可以走。

應該唔係，全家都冇係英國長住過

咩叫應該唔係
係就係唔係就唔係
當年97前入藉？

如果你屋企人係公務員而當年有做到公務員攞英籍既programme
唔使住英國都肯鳩定你手持bc
但如果你屋企係用其他方法令佢地有full nationality既，就似boc

希望幫到你

係加州親戚話依加ca好多工種已經飽和曬，競爭好大！話Charlotte果邊好，堂大佬係ca畢完業去左個邊船公司做Trade export accounting，早排通過同佢傾過電話都話環境幾好！但比較悶...

你冇朋友咪悶囉

都係 有伴好易過

去育空都得

加拿大最好一樣野係買槍方便

移民去中國

香港人跟本好少去英語以外既地方

德國搵工難唔難？
如果有香港工作經驗有冇著數？

嗰陣朋友唔多，淨係同同事hangout，有時真係寧願weekend返工OT

傻仔先移民

我估重凍撚過calgary

所以點解你話唔關事，如果李波係加拿大人，加拿大政府點都會同支那交涉，
桂民海畀人捉咗，瑞典係有嚟營救㗎，雖然無乜實質效果。

去得加州都係做IT好。

歐洲有排都唔安全

唔係BC 點解有right of abode? BOC?
如果係居英權就唔使去英國住都係BC喎。

一定悶啦，香港人唔會慣㗎。

19 engine仔嚟啫

一日未報到一日都唔敢講咁實

20萬磅唔係即刻有BC喎應該

係囉瑞典交左都無用
淨係個女響瑞典鳩叫同政府幫下口
效果係0

咁你覺得和理非非既加拿大政府
當有加籍既人，響香港犯左中共既on9法行左洗頭艇番大陸，佢會唔會勇武救人

我諗中共郁唔到既人得侵侵管理下既美帝人，既有實質利益同習大大講數，侵侵要做西部牛仔玩勇武都做得出，所以中共就算要出動洗頭艇都要三思

講番英國

無錯英國而家就係咁屎波，都係人民反對britxit既主因，但點解我都會崇英
爛船都有三斤釘啦，英籍既李飛如果番到英國開多間銅鑼灣書局而再有洗頭艇既
相信會似俄國特工響sailsbury中毒案係咁同eu同美帝係咁追住習大大屌

大家都係星斗市民啫，又唔係要做咩國家大事，移民之後只係想個國家行使保護大在地國民既義務就夠啦，英國衰極都會極力保護既

sor用錯link

梗係要涯6 年啦

我係美國公民，係香港做緊野，但條女好似對美國有少少保留咁，有咩計說佢

sorry唔識up

睇你邊行
香港冇咩優勢行業
諗唔到邊行有著數
通常非歐美經驗都會打折
除咗新興行業好似IT或者搞學術之外
唔識德文寸步難行
我覺得難過香港搵工

我係前者，讀左咁多年書都唔知
今晚問咗屋企人先知道我係有bc

咁得喇
你只需要揾工揾地方租屋就可以拍個籮柚走人

Only in aussie u get extra credits with ccie

飛左佢啦，叫佢搵個西班牙老公

Singapore is difficult to get passport, I know an Indian guy that scored top 2% and still go rejected, they currently only favour Malaysian and/or Indonesian.

And PR from Singapore is also not a good thing, first you have to actually live there (some fixed amount of days of residency per year) to retain the status; second they actually want to kick you out, I heard stories where only the guy gets the PR but not his wife, which eventually the guy would leave too.

B2 minimum la

C1 真係冇番2 3年 你都去唔到

果時係heidelberg 讀左1年多 + 香港讀左差唔多2年 考左B2

You first have to be PR in order to be eligible for government housing, also they won’t allow such if you have a house in foreign country.

雖然我對移民新加坡無興趣
但都想你share多d

又唔係10皮既 (7-8萬 我識有人都得)

做part-time (唔好超20小時)
suppose you go berlin 可以試 stadtrand moabit etc 既WG 300-400 monthly 都有

食就自己就啦

有心去德國既就唔好諗而家走去goethe / private tutor 學左德文先

Just saying, working in Singapore is extremely competitive and demanding. I'd say it's not something one would usually enjoy.

讀緊u，即刻reg個intro german先

我識有個朋友識中英日德四種語言
德國旅遊局請左佢做翻譯幫佢搞左移民

Germany takes 8 years in total to obtain citizenship via naturalization.

For technical immigrants, I'd say at the moment the easiest is really UK or Australia, which takes 5 and 4 respectively, and less language barrier.

Investment is another story.

我識中英法德可唔可以幫我搞埋?

PR係咪5年就得？

咁你要問下德國旅遊局請唔請人喇
不過我個fd同時識兩種亞洲主要語言(中、日)應該係肯請佢既關鍵，因為請一個人等於請兩個人，可以同時handle德<->中、德<->日對譯既工作

巴打做agent?
請問加拿大方面會接受乜野diploma / certificate on top of 三年或以上既degree學歷？

Check also Japan if you intend to go for technical immigration, there are salary/education/age requirements and you can do the calculation from the above page.

For the record, they are lowering the bar A LOT comparing to 5 years ago, my guess is that their population is aging and at a point, there are not enough work force to sustain.

咁就得

As far as I remember yes, it's 5 years. But I also read some article saying it expires after 6 months if you left the country, forgot the source though sorry. T_T

No I'm not an agent I just read everything online, mainly from these countries' government website. All these information is free and you could always drop an email to relevant departments if you have doubts.

ok 學埋日文

No I don't. I work in Amsterdam actually, but I do read a lot about technical migration for different countries because I am always looking for a way out.

Do you like Amsterdam? Would you recommend HK ppl to immigrate there? Culture 冇得輸，淨係electronic music 都已經贏曬

雖然匈牙利同奧地利曾經係一個國家(奧匈帝國)，但到左今時今日兩個國家已經好唔同
移民匈牙利應該唔難，但移民奧地利係好難
奧地利經濟發達過匈牙利好多，奧地利人均GDP係47,291美金，匈牙利得14,225美金，相差成3.3倍
你所指既創業，係咪又係開中餐廳呀？我見維也納同布達佩斯已經有唔少，多數浙江溫州人開

I'm almost done, have been working here for 5 years already and now awaiting my integration exam results, I can then start my citizenship application, takes maybe another half a year I bet.

I basically was lucky enough to get hired from abroad as high skilled immigrant, they call it KM here.

[member]You are going to get your EU Blue card as soon as you receive your citizenship.From then on you will be able to work in all schengen countries

i guess you just need to wait and everything else will take care of itself

btw how much does it cost to do a degree in netherlands? im having two options right now . germany or netherlands

讀書Study visa —>
working after graduate Visa —>
Canadian Experience Class (Express Entry)

Amsterdam is fine, they've got this huge EDM parties event every year. Hong Kong people community is relatively small comparing to London, and just English would be enough for daily usage.

Pros:
5 yrs for citizenship (at the moment, likely to be incremented to 7)
No Dutch language prerequisite as most people here speak English
Good work life balance (except for legal sector)
Food is fresh

Cons:
Weather could be terrible for Hong Kong people
A2 level Dutch is required for naturalization exams (at the moment, likely to be raised to B2 in near future)

Depends:
Inclusiveness
LGBTQ+ blah blah blah
House price together with rent is getting more and more expensive, still way more affordable than HK

I won't need blue card if I've got my citizenship coz the rights of citizenship overrides those of blue card. And yes, I'm mostly waiting things to happen for now lol.

For a degree, TBH I might do it after I've obtained citizenship, coz there would be a 80-90% discount. BTW, both countries are well aware of the existence of BNO, so don't even try to claim yourself as EU citizens, they won't let you through.

係 但我覺得本身唔係太鍾意英國，好嘅地方只係有NHS，有波睇同近歐洲
會想試美加多d

d有美國passport既就叫苦連天
每年在外國做野既美籍人都要交美國海外稅再交住緊國家既稅，double pay好重皮

美國醫療食自己都食窮你，奥巴馬醫保已死。英國衰極有NHS臨到死先俾藥你，但起碼包生仔

教育0個度
美帝而家334(詳情真唔知sor) , 英國而家行左香港會考制
(舊制係GCSE, AS level再A level, GCSE fail左邊科可以俾錢淨retake 0個科邊retake邊讀lower 6 AS level 4 courses, upper 6 drop 一科，以AS level grade經UCAS報大學，等interview 同un/conditional offer)

新制係GCSE讀科多左，fail到一定程度唔夠分上A level要全年重讀，cut左AS Level 4科，用GCSE grade 報大學，之後lower 同upper 6兩年淨讀A Level考大學，A level 仲有A* grade )

所以某程度上英國教育制度係倒退緊，睇下今年GCSE幾多人叫苦連天屌個試難
但個個香港學生家長都仲係的個仔去英國讀 咪讀番你個年代既會考囉on鳩，IB香港國際學校都有點解要飛去英國老蓮咁遠去讀，都係咁貴

但美國同英國大學點都出名過加拿大，第時個仔女讀得成書個朵都響過加拿大grad既講真

治安，英國最多咪冧友同打人，槍聲我住幾年聽過一下咁多
美帝 昨日電莖先整單槍擊黎

基於以上原因我麻麻地美帝，加拿大同英國就相對ok d

美國真係不了，亂到咩咁

依家有呢條path 俾Ｄ留學生，算係易左好多嫁啦

Yes, but highly skilled immigrants have nothing to do with blue card. Blue card is for people that are already working in Europe for some time, a status that also allows you to work elsewhere within Europe.

Alabama!

認同Ching講的野
有free healthcare 的最發達國家得英加
GCSE A level 越嚟越難，好嘅大學都越嚟越難入
我都係先foundation 入一間唔錯嘅大學
美國啲槍擊真係好恐怖
不過地方最大都係美加，英國返工多數都係倫敦，樓價同香港差唔多

美國是世界上第一大國,超級帝國,國力強盛,影響全世界!
唯一一個國家有咁強既能力做世界霸主

美國好就唔會有咁多歧視
唔會有咁多槍殺
唔會貧富懸殊咁大
唔會犯罪率咁高
唔會出咗個痴線佬做總統

多歧視又如何?

美加算最易
不過生唔生活倒又係另一回事

要搵NOC 0AB 嘅工唔易
而且移民政策成日變，讀完4年degree+一年工，呢條路可能唔存在

冇追post 做女人真係好 可以食洋腸移民

咁就差唔多

有冇美國嘅巴打做緊政府工

咁呢Ｄ野唔知就搵人問清楚啦
1.Job position 既野就同你老細拆掂佢啦
2.加國就行緊一邊鬆一邊緊，Ｄ低端人口（父母，結婚）個Ｄ唔會再鬆，有學識兼加國用得著既就會easy 好多....個trend 明顯係咁

（不過搵Ｄ濕９顧問就無Ｑ謂）

咁又唔使咁灰，去到德國就有運行。

咁起碼瑞典有出過聲，英國好似真係冇。。
總之我覺得英國佬腰骨就唔夠硬，唔知係咪顧住自己生意行先。

想知，請講多少少或留聯絡，thx!

可唔可以Canadian Experience Class 同 Federal Skilled Worker 一齊apply?

Position 唔係同老細傾掂就得，都要做相近既野。一陣比移民官audit起上嚟reject就無謂

移民顧問就算把啦，依加d online form好易填，除非特別case如果唔係比人填哂錢

原來係express entry 個pool 排緊隊既話可以extend work permit 有冇巴打知可以extend 幾耐？入面好似冇講

pool排緊唔算，要apply 咗 full application

姐係已經揀左你做PR先可以？

上面如果老細肯幫你extend 份工都ok

All other countries are run by little girl

Kazakhstan No.1 exporter of Potassium

侵侵對外真係做實事
起碼會面金正恩，停止爆發核戰
對習總玩貿易戰玩到人地頂唔順要大豆
科技戰擺明單打中興，華為
你睇下手機台個post ,我地仲j緊p20 pro有leica味
講環保有連登仔出左post唔多講

就會發覺佢利用生意上既成功經驗同國際講數既手腕好強

但對國民呢？ 家陣連登仔要移美國
侵侵係支持賣槍，競選時接受kkk相關組織捐經費，cut奥巴馬醫保
佢係話工廠set番美國幫美國人，但揸綠卡0個d計唔計先

所以對我地要靠左膠支持多元共融黎移民美國生活係大障礙

見個post 差唔多完...可以9 up..

正常黎講 移民顧問唔等於填form...係唐人先做到咁姐。
如果你銀包有錢又唔想煩，搵Immigration Counsel 或 Consultant 皆可

通常係Ｄ晌個book 上面話唔得個Ｄcase ，但係又要過關咪要搵人幫手囉
(不過例如如果有條友仔係機場入境俾immigration 塔左，有幾多“顧問”識攪？）

好多人就係以為”填個表姐“.....結果炒撚晒車....結果咪要搵人救命囉

好多友仔（唐人and強國人)就係去去埋埋個Ｄ“免費資詢“，聽左幾間就以為做左expert....
結果？咪炒車囉。

我就最意呢Ｄ客，一路屌住佢地一路收佢Ｄ錢，重要收多Ｄ。（有人俾錢我叫我屌佢唔好咩？）

西人／鬼佬就唔會咁，佢信得過你，佢多多錢都會俾，唔駛講價，nice client
唐人就鍾意jetso...差在好似同Ｄ街霸簽broadband要回番幾多個月先心息。

不過都有唔少顧問係呃人，搞嘅時候講到好容易又冇問題咁，
誤導你一定會搞得掂，到時唔掂就當然搬一大堆籍口出嚟免責啦，
想佢哋回水？下世啦。。

話你知
顧問同律師都係一樣既姐。
我成日同Ｄ客講，你請個律師，佢地係work for money, not work for you.

明知前面會出事，佢地咪當咋唔知。
等你奶左野，出左deportation order...震到好似貓王咁，佢咪行出黎話 ”等我救你啦！“

係個懸崖邊拉番你上黎，你仲唔眼水鼻水係咁流住叫多謝。
第日仲唔乖乖地捧錢上黎我office 咩？

有冇巴打有興趣一齊搞

移民去啲二線國家應該易好多

根本上好多西方國家都落哂閘

有冇巴打知道NB 同Alberta 既就業情況？ 諗緊去唔去果度讀post grad 再apply PNP

而家根本有錢都無用，
俾中國人做臭哂

有

唔計投資移民，去除英美澳加嘅國家讀書移民有冇得諗？

有*2

講英國Manchester冇得輸，又小人生活費又算平
BC撚返左香港做狗

點解番香港

我都好後悔返左香港

英國稅太重，女朋友係香港
份工做business utility sales
賣電，水，煤氣等等
都搵唔到20k港紙 扣稅後
National Insurance, Tax, Council Tax....

不過。。。2047如果香港真係唔掂我會幫我女朋友搞citizenship 佢BNO

英國BC撚？

邊行？
Alberta依家唔錯，又易搵地方住，係所有工都跟住油工業大上大落
NB就不嬲都無乜工

你原本咩permit？
一般work permit要extend，要公司sponsor新LMIA (超難攞)
有例外嘅，就係要express entry full application同仲有4個月expire，就可以用bridging permit 繼續留底

曼省掂唔掂

我做insurance claims adjuster, 想係果度讀過有得考埋牌既course(不過要兩年，仲要讀返啲濕鳩business 科 ),因為計過CRS 有埋一年canadian skilled experience 應該就夠分，加上我睇過Alberta 而家新出果個AINP,讀Macevan/Boe Valley 個insurance and risk management 再做野都有機申請到

我未去既其實，不過睇返其他野都知道PGWP 係冇得extend 所以惆悵緊去讀一年 定兩年好，因為兩年可以拎3年PGWP,但用既錢多好多，又要讀埋啲on9 core

成日聽日講話而家移民難左但其實近期CRS 既cut off 係有下滑趨勢

Would you mind telling us what kind of skills/ experience allow you to find a job in NL without citizenship/PR? Where do you get your bachelor’s degree? STEM field?

Some background about myself: I’m graduating this year with BEng degree (not CS) from a HK uni, have been seriously considering studying masters in Germany and learning German (a long way to go in reaching B2-C1 ). It seems NL is a good place for tech guy to go too, found some great schools near Delft & Eindhoven. So comparing NL with Germany I’m not sure which is better

Some pros/cons I can think of:

🇩🇪
Good :
-Basically Free tuition if you can reach german proficiency, a few english program also free/low cost
- More good tech Unis and programs
- Larger, multi-faceted economy (hence jobs, I guess)
- Lower living cost

Bad :
- Your life will be very hard without conversational German (B2-C1)
- long neutralisation process to get PR/citizenship

🇳🇱
Good :
- Dutch speed very good english, can live and find jobs more easily without speaking dutch
- Liberal people, good government (recent years, compared to german’s merkel govt. )
- Shorter time to get PR/citizenship

Bad :
- Paid tuition, much more expensive for non-EU students
- Smaller economy, inclined to a few sectors like semiconductors
- Relatively high cost of living

I’m planning to go next year, any suggestions and comments are highly appreciated. Thanks!

In your case, I’d say best option as follows:
1) get hired directly to nl as highly skilled immigrant, check openings on indeed.nl and monsterboard.nl, aim at graduate trainee. Chance might be slim to meet 30% ruling requirement though. Total 5 years
2) study in Germany and then look for jobs in nl afterwards, this way there’s a higher chance to get into highly skilled immigrants category and higher chance of meeting 30% ruling requirement due to better qualification. Be ware of the distance restriction for 30% ruling. Total around 7 years
3) study and get hired in Germany. Total 8 years

Beware of the fact that the integration exam in Germany is more difficult (C1) at the moment comparing to nl (A2). But the Dutch authorities are proposing to advance it to (B1 to B2)

Other supplementary info:
1) Right wing parties in nl are eager to reduce the duration of 30% ruling from 8 to 5 years
2) eligibility for naturalisation is likely to be lengthened to 7 years from 5 in the near future in nl

得一年PGWP 一定唔夠，因為要攞Canadian experience 分要準確一年，做小一日都唔得
但係由佢approve permit到你收到通知都唔只一日，頭尾咁啱星期六日又會無減d
考好d IELTS, 係香港做夠3年等加分好過
留意alberta同federal下年都有選舉

我都係咁諗 以家我個學歷再加3年經驗都係得3xx 分，一定要加多個diploma 先夠 諗過係香港讀master 但呢行讀master 係冇用 與其都係晒錢不如索性去加拿大讀再拎work permit

btw Alberta 選舉會有咩影響？

similar situation
3年經驗+IELTS都係未夠441
一定要加個diploma / canadian working exp
宜加做到第二年 諗住夠左三年就去WH
我做IT 希望會容易少少搵工

我都有諗過WH 但擔心唔會好難搵返NOC O,A,B 既工？因為自己係加拿大一啲經驗都冇 反而想知如果PGWP 就完果陣可唔可以用WH 黎頂

之前上網睇過同埋問過下人，IT好似都唔算太難搵野做
始終programming全世界度度都係咁做
不過如果有得揀我都想行讀多個diploma條路，好似穩陣d
但係唔知咩類型既diploma先會被接受
我冇錢去個邊讀書

巴打做邊行?

開定左個2等你地之後仲有得傾

上面講緊alberta pnp 選舉好大可能會轉新政府, 始終保守勢力, 可能會傾向收緊移民
講住，calgary真係好唔錯，唔好被－20度嚇親. Vancouver Toronto依家貴到痴晒線，無錢無工新落地千祈唔好去長住，隨時慘過香港

insurance claims,係果邊有啲資格要考所以讀個diploma 都有用既，讀果陣已經考到7,8份

我而家都無乜錢架 努力儲緊

BC 除左vancouver,其他地方會唔會好啲？

(多謝巴打答左我咁多 身邊冇乜朋友諗住移民，好多都潑冷水 )